# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-03-23 10:12-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Cuber Kr <overking0214@gmail.com>, 2017\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/llk/teams/60938/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: authentication/forms.py:74
msgid "no gender provided"
msgstr "성별을 사용하지 않음"

#: authentication/forms.py:75
msgid "invalid password"
msgstr "유효하지 않은 암호"

#: authentication/forms.py:115 authentication/forms.py:141
msgid "You must enter your password."
msgstr "암호를 입력하셔야 합니다."

#: authentication/forms.py:116 authentication/forms.py:142
msgid "Wrong password, try again."
msgstr "암호가 틀렸습니다. 다시 시도해 보십시오."

#: authentication/forms.py:119
msgid "Enter your password to confirm"
msgstr "비밀번호를 입력하세요."

#: authentication/forms.py:143 authentication/forms.py:393
msgid "Incorrect captcha, please try again."
msgstr "캡챠가 잘못 입력되었습니다. 다시 시도하세요."

#: authentication/forms.py:154
msgid "Keep my projects, but disable all comments"
msgstr "프로젝트는 유지하지만 모든 댓글 기능은 사용할 수 없습니다."

#: authentication/forms.py:155
msgid "Delete my projects"
msgstr "내 프로젝트 삭제하기"

#: authentication/forms.py:164
msgid "Looks like that isn't a valid email format"
msgstr "이메일 형식이 맞지 않습니다."

#: authentication/forms.py:170
msgid "The two password fields didn't match."
msgstr "두 개의 비밀번호가 서로 일치하지 않습니다."

#: authentication/forms.py:171 authentication/forms.py:192
msgid "Your password must be at least 6 characters long."
msgstr "비밀번호는 최소 6자 이상이어야 합니다."

#: authentication/forms.py:172 authentication/forms.py:193
msgid "Your password cannot be 'password'."
msgstr "'password'는 비밀번호가 될 수 없습니다."

#: authentication/forms.py:173 authentication/forms.py:194
msgid "Your password cannot be the same as your username."
msgstr "비밀번호는 사용자 이름과 같을 수 없습니다."

#: authentication/forms.py:238
msgid "Sorry we don't have an account with that email address"
msgstr "죄송합니다. 입력하신 이메일 주소의 계정이 없습니다."

#: authentication/forms.py:239
msgid "Sorry we don't have an account with that username"
msgstr "죄송합니다. 입력하신 사용자 이름의 계정이 없습니다."

#: authentication/forms.py:241
msgid ""
"Scratch is not allowed to send email to the address associated with this "
"username. <a href='/contact-us/'>Contact us for support</a>."
msgstr ""
"스크래치에서는 이 사용자이름과 관련된 주소로 이메일을 보내는 것이 허락되지 않습니다. <a href='/contact-us/'>도움이 "
"필요하면 문의하세요</a>."

#: authentication/forms.py:243
msgid "You must provide an email or username"
msgstr "이메일 주소나 사용자 이름을 입력해야 합니다"

#: authentication/forms.py:248 templates/accounts/account_settings.html:10
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:8
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:7
#: templates/accounts/email_change.html:10
#: templates/accounts/password_change_form.html:10
#: templates/info/educators.html:63
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: authentication/forms.py:362
msgid "Incorrect username or password."
msgstr "사용자 이름 또는 암호가 일치하지 않습니다."

#: authentication/forms.py:363
msgid "Please enable cookies on your browser."
msgstr "브라우저의 쿠키 기능을 활성화 하세요."

#: authentication/forms.py:364
msgid "This account is inactive."
msgstr "이 계정은 비활성화 되어 있습니다."

#: authentication/forms.py:365
msgid "This account is deleted!"
msgstr "이 계정은 삭제되었습니다!"

#: authentication/forms.py:366
msgid "Class has ended. Account not available."
msgstr "학급이 마감되었습니다. 계정이 이용 가능하지 않습니다."

#: authentication/forms.py:402
msgid "Occasional updates from the Scratch Team"
msgstr ""

#: authentication/forms.py:403
msgid "Activity ideas for using Scratch at home"
msgstr ""

#: authentication/forms.py:404
msgid "Product updates for using Scratch in educational settings"
msgstr ""

#: authentication/tasks.py:30
#, python-format
msgid ""
"It appears the email you provided is owned by another person. Please be sure"
" to <a href='%(email_change_url)s'>change the email</a> associated with your"
" account to one you own."
msgstr ""
"당신이 입력한 이메일이 다른 사람의 것처럼 보입니다. 당신의 계정 이메일을 당신의 <a "
"href='%(email_change_url)s'>이메일로 바꾸세요</a>."

#: authentication/views.py:117
msgid "Already logged in"
msgstr "이미 로그인함"

#: authentication/views.py:726 authentication/views.py:755
msgid ""
"Whoops! There was an error while updating your email settings. Please try "
"again."
msgstr "이런! 당신의 이메일 설정을 업데이트하는 중에 오류가 발생했습니다. 다시 시도하세요."

#: authentication/views.py:799
msgid "Unsubscribe me from Scratch news & updates"
msgstr ""

#: authentication/views.py:800
msgid "Unsubscribe me from Scratch project and activity ideas"
msgstr ""

#: authentication/views.py:801
msgid "Unsubscribe me from tips for educational settings"
msgstr ""

#: authentication/views.py:1103
msgid "Please check your email for a confirmation message."
msgstr ""

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:127
msgid "day"
msgid_plural "days"
msgstr[0] "일"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:133
#, python-format
msgid "1 minute ago"
msgid_plural "%(minutes)d minutes ago"
msgstr[0] "1분 전%(minutes)d 분 전"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:137
msgid "just now"
msgstr "방금"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:139
#, python-format
msgid "1 hour ago"
msgid_plural "%(hours)d hours ago"
msgstr[0] "%(hours)d 시간전"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:143
#, python-format
msgid "yesterday at %s"
msgstr "어제 %s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:146
#, python-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:154
#, python-format
msgid "%(number)d %(type)s ago"
msgstr "%(number)d %(type)s 전"

#: educators/forms.py:89
msgid "Already exists"
msgstr "이미 존재함"

#: educators/forms.py:90
msgid "Contains invalid characters. Use letters and numbers only."
msgstr "유효하지 않은 문자를 포함합니다. 문자와 숫자만 사용하세요."

#: educators/forms.py:91
msgid "Contains inappropriate words"
msgstr "부적절한 단어 포함"

#: educators/forms.py:92
#, python-format
msgid "Shorter than minimum length of %d characters"
msgstr "%d 글자의 최소 길이보다 짧음"

#: educators/forms.py:93
#, python-format
msgid "Longer than maximum length of %d characters"
msgstr "%d 글자의 최대 길이보다 긺"

#: educators/models.py:87
msgid "class"
msgstr "학급"

#: educators/models.py:88
msgid "classes"
msgstr "학급"

#: educators/views.py:508
msgid ""
"Please update the CSV file to address the issues above and reload the file."
msgstr ""

#: educators/views.py:522
msgid ""
"Errors occurred while creating accounts. All accounts other than those "
"specified here were created."
msgstr "계정 생성 중 오류가 발생했습니다. 여기에 명시된 계정 외에 모든 계정은 생성되었습니다."

#: educators/views.py:596
msgid ""
"After changing this student's password, you will need to share the new "
"password with your student directly so that they can log back into Scratch."
msgstr ""

#: galleries/models.py:240
msgid "studio"
msgstr "스튜디오"

#: galleries/models.py:241
msgid "studios"
msgstr "스튜디오"

#: lib/fields.py:137
msgid "Tiny Integer"
msgstr "작은 정수"

#: mail/validators.py:10
msgid "Scratch is not allowed to send email to this address"
msgstr "스크래치에서는 이 주소로 이메일을 보내는 것이 허락되지 않습니다."

#: projects/models.py:141
msgid "project"
msgstr "프로젝트"

#: projects/models.py:142
msgid "projects"
msgstr "프로젝트"

#: projects/models.py:257
msgid "Permanently Censored Project cannot be reshared."
msgstr ""

#: projects/models.py:264
msgid ""
"This project has been censored and must be reviewed before it can be "
"reshared."
msgstr ""

#: projects/views.py:500
msgid "This tag has too many projects to load"
msgstr "이 태그는 불러오기에는 너무 많은 프로젝트를 가지고 있습니다"

#: scratchr2/views.py:331
msgid "Your message has been sent. We will respond within 3 days."
msgstr "당신의 메시지가 발송되었습니다. 3일 안에 답변을 드리겠습니다."

#: scratchr2/views.py:335 scratchr2/views.py:376
msgid "Please correct the errors below."
msgstr "아래의 오류를 수정하십시오."

#: templates/403.html:12
msgid "403. Oh noes! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "404. 오 이런! 서버가 머리를 스크래칭하고 있군요"

#: templates/403.html:15
msgid ""
"We couldn't authorize you to view this page. If you need to get in touch "
"with us about this, send us an email at "
msgstr ""
"우리는 당신에게 이 페이지를 보도록 권한을 부여할 수 없습니다. 만약 당신이 이것에 대해 우리와 연락을 취해야 한다면, 다음 주소로 "
"우리에게 이메일을 보내세요:"

#: templates/404.html:16
msgid "Whoops! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "404. 오 이런! 서버가 머리를 스크래칭하고 있군요"

#: templates/404.html:18
msgid ""
"We couldn't find the page you're looking for. Check to make sure you've "
"typed the url correctly."
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다. URL을 다시 한번 확인해주세요."

#: templates/404.html:19
msgid "You can try searching for what you're looking for here:"
msgstr "여기서 찾고 싶은것을 검색할 수 있습니다."

#: templates/404.html:21 templates/base.html:193
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: templates/429-email.html:17
msgid "Whoops! You're sending too much mail."
msgstr "이런! 당신은 지나치게 많은 메일을 보내고 있군요."

#: templates/429-email.html:19
msgid ""
"You are performing actions on the site that send mail too much. Try again "
"later."
msgstr "당신은 이 사이트에 메일을 너무 많이 보내고 있습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#: templates/429.html:16
msgid "Whoops! You're making too many requests."
msgstr "이런! 당신은 지나치게 많은 요청을 만들고 있군요."

#: templates/429.html:18
msgid ""
"You are performing actions on the site too frequently. Try again later."
msgstr "당신은 이 사이트에서 너무 자주 동작을 수행하고 있습니다. 나중에 다시 시도하세요."

#: templates/500.html:69
msgid "The Scratch Team is making some changes to the website."
msgstr "스크래치팀이 웹사이트를 수정하고 있습니다."

#: templates/500.html:72
msgid "Try reloading this page in a few minutes."
msgstr "몇 분 후에 이 페이지를 새로고침하세요."

#: templates/500.html:75
msgid ""
"You can still <a href=\"/scratch2download/\">Download Scratch</a> and make "
"projects."
msgstr "스크래치를 <a href=\"/scratch2download/\">다운로드</a> 해서 프로젝트를 만들 수 있습니다."

#: templates/accounts/account_settings.html:8
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:6
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:5
#: templates/accounts/email_change.html:8
#: templates/accounts/password_change_form.html:8
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: templates/accounts/account_settings.html:9
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:7
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:6
#: templates/accounts/email_change.html:9 templates/base.html:213
#: templates/includes/backbone-templates.html:44 templates/modal-login.html:21
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: templates/accounts/account_settings.html:18
msgid "You have updated your account settings."
msgstr "당신은 당신의 계정 설정을 업데이트했습니다."

#: templates/accounts/account_settings.html:21
msgid "Edit your account settings"
msgstr "계정 설정 편집"

#: templates/accounts/account_settings.html:26 templates/base.html:211
#: templates/educators/register_student_modal.html:29
#: templates/includes/backbone-templates.html:37 templates/modal-login.html:14
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: templates/accounts/account_settings.html:30
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: templates/accounts/account_settings.html:42
msgid "Save my Changes"
msgstr "바뀐 점 저장하기"

#: templates/accounts/account_settings.html:45
msgid "I want to delete my account"
msgstr "제 계정을 삭제하고 싶습니다"

#: templates/accounts/banned-response.html:12 templates/contact-us.html:73
#: templates/info/ext_download.html:11 templates/info/scratch2download.html:27
#: templates/info/scratch_1.4.html:11
msgid "Account Blocked"
msgstr "정지된 계정"

#: templates/accounts/banned-response.html:32
msgid "The Scratch Team decided to block the account:"
msgstr "스크래치팀은 이 계정 사용을 중지시켰습니다."

#: templates/accounts/banned-response.html:34
msgid "Date:"
msgstr "날짜:"

#: templates/accounts/banned-response.html:58
#: templates/info/community_guidelines.html:21
msgid ""
"<b>Be respectful.</b> When sharing projects or posting comments, remember "
"that people of many different ages and backgrounds will see what you’ve "
"shared."
msgstr ""
"<b>공손하게 말하세요.</b> 프로젝트를 공유하거나 의견을 남긴다면 그 내용을 보는 사람들은 나이와 배경이 아주 다양할 수 있다는 점을"
" 잊지마세요. "

#: templates/accounts/banned-response.html:59
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on other’s projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr "<b>건설적인 사람이 되어보세요.</b> 다른 사람의 프로젝트에 의견을 남길 때, 마음에 드는 점과 제안하는 내용을 쓰세요."

#: templates/accounts/banned-response.html:60
#: templates/info/community_guidelines.html:23
msgid ""
"<b>Share.</b> You are free to remix projects, ideas, images, or anything "
"else you find on Scratch – and anyone can use anything that you share. Be "
"sure to give credit when you remix."
msgstr ""
"<b>공유합시다.</b> 스크래치에서 찾을 수 있는 프로젝트, 아이디어, 이미지, 그밖의 어떤 것이라도 자유롭게 리믹스해서 사용할 수 "
"있으며, 여러분이 공유한 것은 누구라도 사용할 수 있습니다. 리믹스할 때에는 누구의 것인지 꼭 밝히세요."

#: templates/accounts/banned-response.html:61
#: templates/info/community_guidelines.html:24
msgid ""
"<b>Keep personal info private.</b> For safety reasons, don't use real names "
"or post contact info like phone numbers or addresses."
msgstr "<b>개인 정보는 공개하지 마세요.</b> 안전을 위해서, 실명이나 전화번호, 주소와 같은 연락처를 공개하지 마세요."

#: templates/accounts/banned-response.html:62
#: templates/info/community_guidelines.html:25
msgid ""
"<b>Be honest.</b> Don’t try to impersonate other Scratchers, spread rumors, "
"or otherwise try to trick the community."
msgstr ""
"<b>정직하게 행동하세요.</b> 다른 스크래쳐인 것처럼 가장하거나, 거짓말을 퍼뜨리거나, 아니면 커뮤니티를 속이려고 하지 마세요."

#: templates/accounts/banned-response.html:63
#: templates/info/community_guidelines.html:26
msgid ""
"<b>Help keep the site friendly.</b> If you think a project or comment is "
"mean, insulting, too violent, or otherwise inappropriate, click “Report” to "
"let us know about it."
msgstr ""
"<b>이곳을 우호적인 곳으로 유지할 수 있도록 도와주세요.</b> 프로젝트 또는 의견이 비열하거나 모욕적이거나 폭력적이거나, 어떻게든 "
"부적절하다면 “신고” 를 눌러서 저희에게 알려주세요."

#: templates/accounts/banned-response.html:79
#: templates/accounts/email_change.html:64 templates/contact-us.html:121
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: templates/accounts/base.html:24
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:397
#: templates/registration/base.html:24
msgid "Account Settings"
msgstr "계정 설정"

#: templates/accounts/beta_optin.html:8
msgid "Change password"
msgstr "비밀번호 변경하기"

#: templates/accounts/beta_optin.html:9
msgid "Change email"
msgstr "이메일 변경하기"

#: templates/accounts/beta_optin.html:10
msgid "Change country"
msgstr "국가 변경하기"

#: templates/accounts/beta_optin.html:11
msgid "Beta testing"
msgstr "베타 테스팅"

#: templates/accounts/beta_optin.html:24
msgid ""
"The new project player will appear automatically on the project page. If you"
" see a bug, click 'Beta Bug?' on the project page to report it."
msgstr ""
"새로운 프로젝트 플레이어가 프로젝트 페이지에 자동으로 나타날 것입니다. 만약 당신이 버그를 발견한다면, 프로젝트 페이지의 'Beta "
"Bug?'를 클릭하여 신고하세요."

#: templates/accounts/beta_optin.html:33
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:12
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:11
msgid "Delete my account"
msgstr "내 계정 삭제"

#: templates/accounts/deletion/includes/deletion_form.html:15
msgid "Delete account &amp; Sign out"
msgstr "계정 삭제 &amp; 로그아웃"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:15
msgid "Whoops, go back"
msgstr "이런, 되돌아가세요"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:17
msgid "Are you sure you want to delete your account?"
msgstr "정말 당신의 계정을 삭제하고 싶습니까?"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:22
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(years_ago)s years ago."
msgstr "당신은 스크래치 커뮤니티에 %(years_ago)s년 전에 가입했습니다."

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:24
msgid "You joined the Scratch community a year ago."
msgstr "당신은 스크래치 커뮤니티에 작년에 가입했습니다."

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:26
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(months_ago)s months ago."
msgstr "당신은 스크래치 커뮤니티에 %(months_ago)s개월 전에 가입했습니다."

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:28
msgid "You joined the Scratch community a month ago."
msgstr "당신은 스크래치 커뮤니티에 지난달에 가입했습니다."

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:33
#, python-format
msgid ""
"You've created %(num_projects)s projects and have %(num_followers)s "
"followers."
msgstr "당신은 %(num_projects)s개의 프로젝트를 만들고 %(num_followers)s명의 팔로워를 가졌습니다."

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:41
msgid "Some of your projects"
msgstr "당신의 프로젝트 중 일부"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:42
msgid "Your projects"
msgstr "당신의 프로젝트"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:63
msgid "Some of your followers"
msgstr "당신의 팔로워 중 일부"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:64
msgid "Your followers"
msgstr "당신의 팔로워"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:81
msgid "Yes, next step"
msgstr "다음 단계"

#: templates/accounts/email_change.html:18
#: templates/accounts/email_change.html:30
msgid "Your email address is unconfirmed"
msgstr "이메일 주소가 확인되지 않았습니다."

#: templates/accounts/email_change.html:19
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email sent to"
" you at:"
msgstr "만약 프로젝트를 공유하고 댓글을 남기고 싶다면, 다음 이메일 주소로 당신에게 보낸 이메일 안의 링크를 클릭하세요:"

#: templates/accounts/email_change.html:23
#: templates/accounts/email_change.html:34
msgid "Your new email address is unconfirmed"
msgstr "당신이 새로운 이메일 주소는 확인되지 않았습니다."

#: templates/accounts/email_change.html:25
msgid ""
"If you would like to change the email address - have your parent (or "
"guardian) simply click the link in the message sent to their address."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:27
msgid ""
"If you would like to change your email address - simply click the link in "
"the message sent to your new address."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:31
msgid ""
"To confirm your current email address, click \"Send\"  below and follow the "
"instructions in the email sent to you at:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:35
msgid ""
"To change your email, simply click the link in the email sent to you at:"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:40
msgid "New Email Address"
msgstr "새로운 이메일 주소"

#: templates/accounts/email_change.html:46
msgid "Current Email Address"
msgstr "현재 이메일 주소"

#: templates/accounts/email_change.html:52
#, python-format
msgid ""
"The owner of this address has requested their address be removed from our "
"lists. Please change your address to a new one or <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a> if you have questions."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_change.html:61
msgid "Can't find the confirmation email? Check your spam folder"
msgstr "확인 메일을 받지 못했나요? 혹시, 스팸 폴더에 있는지 확인해 보세요."

#: templates/accounts/email_change.html:62
msgid "Resend"
msgstr "다시 보내기"

#: templates/accounts/email_change.html:78
msgid "Current Email"
msgstr "현재 이메일"

#: templates/accounts/email_change.html:82
msgid "Email Confirmed"
msgstr "이메일 확인됨"

#: templates/accounts/email_change.html:96
msgid "Change Email"
msgstr "이메일 변경하기"

#: templates/accounts/email_change.html:102
msgid "I’d like to receive email updates about: "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:9
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:3
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:6
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:5
msgid "Greetings from the Scratch Team at MIT!"
msgstr "MIT의 스크래치 팀으로부터의 인사!"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:11
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, you requested to link this email address to the Scratch account <strong>%(username)s</strong>. Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
msgstr ""
"\n"
"몇 분 전, 당신이 이 이메일 주소와 스크래치 계정 <strong>%(username)s</strong> 을(를) 연결하도록 요구했습니다. 아래의 버튼을 눌러 당신의 이메일 주소를 확인시키십시오.\n"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:17
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:26
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:20
msgid "Confirm my email address"
msgstr "이메일 주소 확인하기"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:23
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:12
msgid ""
"If you didn’t request an email change, don’t worry - you can just ignore "
"this message."
msgstr "만약 당신이 이메일 주소 수정을 요구하지 않았다면, 걱정하지 마세요 - 그냥 이 메시지를 무시할 수 있습니다."

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:26
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:43
#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:13
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:6
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:32
#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:26
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:16
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:32
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:17
#: templates/registration/welcome_email_message.html:45
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:36
msgid "Scratch On!"
msgstr "계속 스크래치를 즐기세요!"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:27
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:16
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:45
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:33
#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:14
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:7
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:34
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:20
#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:28
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:17
#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:16
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:10
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:34
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:18
#: templates/registration/welcome_email_message.html:47
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:37
msgid "The Scratch Team"
msgstr "스크래치 팀"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:5
#, python-format
msgid ""
"\n"
"A few minutes ago, you requested to link this email address to the Scratch account %(username)s. Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
msgstr ""
"\n"
"몇 분 전, 당신이 이 이메일 주소와 스크래치 계정 %(username)s 을(를) 연결하도록 요구했습니다. 아래의 버튼을 눌러 당신의 이메일 주소를 확인시키십시오.\n"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:14
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:31
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:18
#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:15
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:9
msgid "Scratch on!"
msgstr "계속 스크래치를 즐기세요!"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:20
msgid "Uh oh! Something went wrong with your email confirmation."
msgstr "이런! 이메일 확인 도중 무언가가 잘못 되었습니다."

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:21
msgid ""
"To try again, log into your Scratch Account Settings to request another "
"link."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:23
msgid "My Account Settings"
msgstr "내 계정 설정"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:11
#, python-format
msgid "We sent a verification email to <strong>%(email_address)s</strong>."
msgstr "<strong>%(email_address)s</strong>(으)로 확인 이메일을 보냈습니다."

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:14
#, python-format
msgid ""
"The owner of this address has requested their address be removed from our "
"lists. Please <a href=\"%(settings_url)s\">change your address to a new "
"one</a> or <a href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a> if you have "
"questions."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Check for the confirmation message we sent to:\n"
"        <br/>\n"
"        <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"      "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:27
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:108
msgid "Can't find confirmation message?"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:30
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:110
msgid "Wait for ten minutes. The message may take a while to arrive."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:31
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:111
msgid "Check your spam folder."
msgstr "스팸함을 확인하세요."

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:32
#, python-format
msgid ""
"Make sure your email address is correct (see <a "
"href=\"%(settings_url)s\">Account Settings</a>)."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:37
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:117
msgid "Still can't find the message?"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:37
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:117
msgid "Resend Confirmation"
msgstr "확인 이메일 재발송"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:44
msgid "OK, back to Scratch"
msgstr "확인하고 스크래치로 돌아가기"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:21
#: templates/registration/welcome_email_subject.html:1
msgid "Welcome to Scratch!"
msgstr "스크래치에 오신것을 환영합니다!"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:24
#: templates/educators/student-modal-registration.html:59
msgid ""
"Scratch is a community of all ages, from all over the world. Make sure your "
"projects and comments are <a target=\"_blank\" "
"href=\"/community_guidelines\">respectful and friendly</a>."
msgstr ""
"스크래치는 전세계의 남녀노소가 모두 모인 커뮤니티 입니다. 프로젝트와 댓글은 <a target=\"_blank\" "
"href=\"/community_guidelines\">공손하고 친절하게</a> 쓰세요."

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:27
msgid "Learn how to make a project in Scratch"
msgstr "스크래치에서 프로젝트를 어떻게 만드는지 배워봅시다."

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:33
msgid "Try out starter projects"
msgstr "초보자용 프로젝트 만들어 보기"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:39
#: templates/registration/welcome_email_message.html:17
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:12
msgid "Connect with other Scratchers"
msgstr "다른 스크래쳐와 연결하기"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:52
msgid "All set to go!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:56
#, python-format
msgid ""
"Success! You have confirmed your email address, "
"<strong>%(username)s</strong>."
msgstr "성공! 당신의 이메일 주소를 확인하는데 성공하였습니다, <strong> %(username)s</strong>."

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:57
msgid ""
"Jump into Scratch to create new projects and share them with the community!"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:59
msgid "OK, let's go!"
msgstr "자, 시작합시다!"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Greetings from the Scratch Team at MIT! A few minutes ago, your child signed up for a new account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the username:\n"
msgstr ""
"\n"
"MIT의 스크래치 팀으로부터의 인사입니다! 몇 분 전, 당신의 자녀가 <a href=\"%(scratch_url)s\">스크래치</a>에서 다음 아이디로 새로운 계정을 등록했습니다:\n"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You just signed up for a new account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the username:\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:22
msgid "Please confirm this email address by clicking the button below:"
msgstr "아래의 버튼을 눌러 이메일 주소를 확인받으세요."

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:33
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where kids can create interactive stories, games, and animations. Confirming this email will give your child full access to share and comment in the Scratch online community. Learn more at <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"스크래치는 아이들이 대화형의 이야기, 게임, 애니메이션을 만들 수 있는 무료의 프로그래밍 언어와 온라인 커뮤니티입니다. 이 이메일을 확인시키는 것은 당신의 자녀가 스크래치 온라인 커뮤니티에서 공유하고 댓글을 달 수 있는 완전한 접근을 허용할 것입니다. <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a>에서 더 알아보십시오.\n"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:37
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where you can create your own interactive stories, games, and animations. Confirming your email will give you full access to share and comment in the Scratch online community. Learn more at <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a>.\n"
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:9
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, your child signed up for a new account on Scratch (%(scratch_url)s. Please confirm this email address by clicking the button below:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    몇 분 전, 당신의 자녀가 새로운 스크래치 계정(%(scratch_url)s 을 등록했습니다. 아래 버튼을 클릭하여 이메일 주소를 확인받으세요:\n"
"    "

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:13
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You just signed up for a new account on Scratch (%(scratch_url)s). Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    새로운 스크래치 계정(%(scratch_url)s)을 등록하였습니다. 아래 버튼을 클릭하여 이메일 주소를 확인받으세요:\n"
"    "

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where kids can create interactive stories, games, and animations. Confirming this email will give your child full access to share and comment in the Scratch online community. Learn more at %(about_url)s.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"스크래치는 아이들이 대화형의 이야기, 게임, 애니메이션을 만들 수 있는 무료의 프로그래밍 언어와 온라인 커뮤니티입니다. 이 이메일을 확인시키는 것은 당신의 자녀가 스크래치 온라인 커뮤니티에서 공유하고 댓글을 달 수 있는 완전한 접근을 허용할 것입니다.  %(about_url)s에서 더 알아보십시오."

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:25
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where you can create your own interactive stories, games, and animations. Confirming your email will give you full access to share and comment in the Scratch online community. Learn more at %(about_url)s.\n"
"    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:84
msgid "Want to share on Scratch?"
msgstr "스크래치를 공유하고 싶나요?"

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:91
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        We sent a verification email to <strong>%(email_address)s</strong>.\n"
"                    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:96
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        The owner of this address has requested their address be removed from our lists. Please <a onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">change your address to a new one</a> or <a onClick=\"redirectParent('%(contact_us_url)s');\" href=\"#\">contact us</a> if you have questions.\n"
"                    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:102
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        Check for the confirmation message we sent to: <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"                    "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:112
#, python-format
msgid ""
"Make sure your email address is correct (see <a "
"onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">Account "
"Settings</a>)."
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:123
msgid "Ok, back to Scratch"
msgstr "확인하고 스크래치로 돌아가기"

#: templates/accounts/includes/backbone-init-data.html:5
msgid "Subscription update successful."
msgstr ""

#: templates/accounts/password_change_form.html:9
msgid "Password "
msgstr "비밀번호"

#: templates/accounts/password_change_form.html:15
#, python-format
msgid "Account Settings for %(username)s"
msgstr "%(username)s의 계정 설정"

#: templates/accounts/password_change_form.html:26
msgid "After changing your password, you will be prompted to log back in."
msgstr "비밀번호 변경후 로그인 창에서 다시 로그인해주세요"

#: templates/accounts/password_change_form.html:36
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:672
msgid "Change Password"
msgstr "비밀번호 변경하기"

#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:7
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:2
#, python-format
msgid "Hi %(username)s!"
msgstr "%(username)s님, 환영합니다!"

#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:10
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:4
#, python-format
msgid ""
"Your password on Scratch was recently changed. If you requested this change,"
" you can ignore this email. Otherwise, please contact the Scratch Team at "
"%(help_email)s."
msgstr ""

#: templates/accounts/password_changed_email/subject.txt:1
msgid "Your Scratch account password was changed"
msgstr "당신의 비밀번호가 변경되었습니다"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:20
msgid "Oops! There has been a problem unsubscribing your email address."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:22
#, python-format
msgid ""
"If you continue to have issues, contact the <a "
"href=\"%(contact_url)s\">Scratch Team</a>."
msgstr "만약 계속해서 문제가 발생한다면 <a herf=\" %(contact_url)s\">스크래치 팀</a>을 연락하세요"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:16
#: templates/mail/blacklist/blacklist_success.html:16
msgid "Unsubscribed"
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:20
msgid "Your email address has been unsubscribed."
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:23
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                You can manage your subscription to Scratch updates from the Email tab of your <a href=\"%(account_url)s\">Account Settings</a>.\n"
"            "
msgstr ""

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:28
msgid "Take me back to Scratch!"
msgstr "스크래치로 돌아가기"

#: templates/base.html:19
msgid "Scratch"
msgstr "스크래치"

#: templates/base.html:19
msgid "Imagine, Program, Share"
msgstr "상상, 프로그래밍, 공유"

#: templates/base.html:183
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: templates/base.html:184
msgid "Explore"
msgstr "탐험하기"

#: templates/base.html:185
msgid "Discuss"
msgstr "토론하기"

#: templates/base.html:186 templates/base.html.py:318
msgid "About"
msgstr "소개"

#: templates/base.html:187
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: templates/base.html:202 templates/info/educators.html:76
#: templates/modal-registration.html:8
msgid "Join Scratch"
msgstr "스크래치 가입"

#: templates/base.html:205 templates/base.html.py:216 templates/base.html:226
#: templates/modal-login.html:9 templates/modal-login.html.py:55
#: templates/modal-registration.html:234
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: templates/base.html:217
msgid "Need help?"
msgstr "도움이 필요한가요?"

#: templates/base.html:233
msgid "messages - updates and notices"
msgstr "메시지 - 업데이트와 공지사항"

#: templates/base.html:234
msgid "my stuff - manage projects and studios"
msgstr "내 작업실 - 프로젝트와 스튜디오 관리"

#: templates/base.html:241
msgid "Profile"
msgstr "내 정보"

#: templates/base.html:242 templates/mystuff/base.html:21
msgid "My Stuff"
msgstr "내 작업실"

#: templates/base.html:244 templates/educators/base.html:23
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:11
msgid "My Classes"
msgstr "내 학급"

#: templates/base.html:247
msgid "My Class"
msgstr "내 학급"

#: templates/base.html:249
msgid "Account settings"
msgstr "계정 설정"

#: templates/base.html:253
msgid "Sign out"
msgstr "로그 아웃"

#: templates/base.html:272
#, python-format
msgid ""
"<a id=\"confirm-email-popup\" href=\"#\">Confirm your email</a> to enable "
"sharing. <a href=\"%(faq_url)s#accounts\">Having trouble?</a>"
msgstr ""
"공유를 하기 위해선 <a id=\"confirm-email-popup\" href=\"#\">이메일을 확인</a>하세요. <a "
"href=\"%(faq_url)s#accounts\">어려움이 있나요?</a>"

#: templates/base.html:320 templates/info/about.html:13
#: templates/info/index.html:92 templates/mail/base.html:61
msgid "About Scratch"
msgstr "스크래치에 대해서"

#: templates/base.html:321 templates/info/parents.html:14
msgid "For Parents"
msgstr "부모"

#: templates/base.html:322 templates/info/educators.html:14
msgid "For Educators"
msgstr "교육자"

#: templates/base.html:323
msgid "For Developers"
msgstr "개발자를 위해서"

#: templates/base.html:324
msgid "Credits"
msgstr "공로자"

#: templates/base.html:325
msgid "Jobs"
msgstr "채용"

#: templates/base.html:326
msgid "Press"
msgstr "언론 보도"

#: templates/base.html:330 templates/info/parents.html:78
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: templates/base.html:332
msgid "Community Guidelines"
msgstr "커뮤니티 지침"

#: templates/base.html:333
msgid "Discussion Forums"
msgstr "토론방"

#: templates/base.html:334 templates/info/index.html:113
msgid "Scratch Wiki"
msgstr "스크래치 위키"

#: templates/base.html:335
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: templates/base.html:339 templates/info/codingforall.html:73
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: templates/base.html:341
msgid "Help Page"
msgstr "도움 페이지"

#: templates/base.html:342
msgid "FAQ"
msgstr "자주 묻는 질문(FAQ)"

#: templates/base.html:343
msgid "Offline Editor"
msgstr "오프라인 에디터"

#: templates/base.html:344 templates/contact-us-success.html:12
#: templates/contact-us.html:79
msgid "Contact Us"
msgstr "문의하기"

#: templates/base.html:345
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: templates/base.html:349
msgid "Legal"
msgstr "법률"

#: templates/base.html:351
msgid "Terms of Use"
msgstr "약관"

#: templates/base.html:352 templates/mail/base.html:60
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보보호 정책"

#: templates/base.html:353 templates/info/DMCA.html:10
msgid "DMCA"
msgstr "디지털 밀레니엄 저작권법"

#: templates/base.html:357
msgid "Scratch Family"
msgstr "스크래치 패밀리"

#: templates/base.html:359
msgid "ScratchEd"
msgstr "ScratchEd"

#: templates/base.html:360
msgid "ScratchJr"
msgstr "스크래치 주니어"

#: templates/base.html:361
msgid "Scratch Day"
msgstr "스크래치 데이"

#: templates/base.html:362
msgid "Scratch Conference"
msgstr "스크래치 컨퍼런스"

#: templates/base.html:363
msgid "Scratch Foundation"
msgstr "스크래치 재단"

#: templates/base.html:378
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab"
msgstr "스크래치는 MIT 미디어랩 라이프롱 킨더가튼(Lifelong Kindergarten) 그룹의 프로젝트입니다."

#: templates/carousel/carousel.html:10 templates/carousel/carousel.html:12
#: templates/carousel/carousel.html:14
#: templates/educators/classroom_detail.html:187
#: templates/educators/classroom_detail.html:217
#: templates/profiles/profile_detail.html:213
#: templates/profiles/profile_detail.html:240
#: templates/profiles/profile_detail.html:276
#: templates/profiles/profile_detail.html:312
#: templates/profiles/profile_detail.html:332
#: templates/profiles/profile_detail.html:352
#: templates/profiles/profile_detail.html:389 templates/projects/base.html:321
#: templates/projects/base.html.py:348
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:102
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:118
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:134
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:150
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:166
msgid "View all"
msgstr "모두 보기"

#: templates/carousel/carousel.html:36
msgid "No items"
msgstr "아이템 없음"

#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:23
msgid "in"
msgstr ""

#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:26
#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:28
#: templates/explore/includes/related_projects.html:17
#: templates/explore/includes/related_projects.html:32
#: templates/explore/includes/related_projects.html:46
#: templates/explore/includes/related_projects.html:75
#: templates/explore/includes/related_projects2.html:8
#: templates/galleries/includes/activity_list.html:96
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:22
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:24
#: templates/projects/base.html:71 templates/projects/base.html.py:332
#: templates/projects/includes/project_list.html:11
msgid "by"
msgstr "by"

#: templates/cas/login.html:9
msgid "Log in to your account"
msgstr "내 계정으로 로그인하기"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:59
msgid "Cloud data history"
msgstr "클라우드 데이터 내역"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:67
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:68
msgid "Data Name"
msgstr "데이터 이름"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:69
msgid "Action"
msgstr ""

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:70
msgid "Data Value"
msgstr "데이터 수치"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:71
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: templates/comments/comment-module.html:15
msgid "Turn off commenting"
msgstr "댓글 차단하기"

#: templates/comments/comment-module.html:26
msgid "Leave a comment"
msgstr "댓글 달기"

#: templates/comments/comment-module.html:31
msgid ""
"Remember that this project may have been made by someone new to programming.\n"
"                            Make sure your comments are friendly and respectful."
msgstr ""
"이 프로젝트는 프로그래밍을 처음 하는 누군가가 만든 것일 수도 있다는 것을 기억하세요.\n"
"당신의 댓글이 친절하고 존중하는 댓글인지 한 번 더 확인하세요."

#: templates/comments/comment-module.html:37
msgid "You have <span id=\"chars-left\">500</span> characters left."
msgstr "<span id=\"chars-left\">500</span> 자 남았습니다."

#: templates/comments/comment-module.html:40
#: templates/includes/backbone-templates.html:80
msgid "Post"
msgstr "댓글입력"

#: templates/comments/comment-module.html:41
#: templates/educators/add_class_modal.html:35
#: templates/educators/add_gallery_modal.html:33
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:671
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:814
#: templates/includes/backbone-templates.html:81
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: templates/comments/comment-module.html:47
#, python-format
msgid "Sorry, comment posting has been turned off for this %(tType)s"
msgstr "죄송합니다, 이  %(tType)s에서 댓글을 다는 것은 차단되어 있습니다."

#: templates/comments/comment-module.html:51
msgid ""
"Sorry comment posting is not available right now. It should be back soon!"
msgstr "죄송합니다. 댓글을 다는 것은 현재 가능하지 않습니다. 하지만 곧 돌아올 것입니다!"

#: templates/comments/comment-module.html:57
msgid "Comments loading..."
msgstr "댓글 불러오기..."

#: templates/comments/comment.html:24 templates/comments/comment.html.py:27
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:321
#: templates/includes/backbone-templates.html:19
#: templates/mystuff/mystuff.html:157
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: templates/comments/comment.html:36 templates/comments/comment.html.py:38
#: templates/includes/backbone-templates.html:21
msgid "Report"
msgstr "신고하기"

#: templates/comments/comment.html:62
#: templates/comments/includes/comment.html:12
msgid "Reply"
msgstr "답글 달기"

#: templates/comments/includes/comment.html:8
msgid "Report comment as inappropriate"
msgstr "부적합한 내용으로 신고하기"

#: templates/comments/includes/comment.html:27
#, python-format
msgid "%(comment.datetime_created|timesince)s ago"
msgstr "%(comment.datetime_created|timesince)s 전"

#: templates/comments/list.html:18
#, python-format
msgid "See all %(len)s replies"
msgstr "답글 %(len)s개 모두 보기"

#: templates/comments/list.html:24
msgid "Load more"
msgstr "더 보기"

#: templates/contact-us.html:92
msgid ""
"The Scratch Team receives a large number of messages each day. "
"Unfortunately, we do not have time to answer all of them. Luckily, you can "
"find answers to most questions about Scratch on our  <a "
"href=\"/info/faq/\">Frequently Asked Questions</a> page."
msgstr ""

#: templates/contact-us.html:94
msgid ""
"You can also look at the Scratch <a href=\"/discuss\">Discussion forums</a>."
msgstr ""

#: templates/contact-us.html:95
msgid ""
"If you can't find an answer, post a new topic on the <a "
"href=\"/discuss\">Discussion forums.</a> There are many experienced "
"Scratchers who can help!"
msgstr ""
"적절한 결과를 찾을 수 없다면 <a href=\"/discuss\">토론방</a>에 새로운 글을 작성해 보세요. 여러분을 도와줄 많은 "
"경험 많은 스크래쳐가 있습니다!"

#: templates/contact-us.html:98
msgid "Questions About Scratch"
msgstr "스크래치에 대한 질문"

#: templates/contact-us.html:99
msgid "Help with Scripts"
msgstr "스크립트 도움말"

#: templates/contact-us.html:100
msgid "Bugs and Glitches"
msgstr "버그와 오류"

#: templates/contact-us.html:103
msgid ""
"If you need to contact us, please choose from one of the options below. We "
"get a lot of mail, so we may not be able to respond to your message."
msgstr ""

#: templates/contact-us.html:108
msgid "Select a topic"
msgstr "주제 선택하기"

#: templates/contact-us.html:109
msgid "Report something inappropriate..."
msgstr "부적절한 것 신고하기"

#: templates/contact-us.html:110
msgid "Report a problem with the website..."
msgstr "웹사이트에 있는 문제 신고하기"

#: templates/contact-us.html:111
msgid "Problems with email confirmation..."
msgstr ""

#: templates/contact-us.html:112
msgid "Other..."
msgstr "기타..."

#: templates/educators/add_class_modal.html:6
msgid "Add a New Class"
msgstr "수업 만들기"

#: templates/educators/add_class_modal.html:12
msgid "Class Name"
msgstr "학급 이름"

#: templates/educators/add_class_modal.html:22
msgid "Class Description"
msgstr "학급 설명"

#: templates/educators/add_class_modal.html:34
msgid "Add Class"
msgstr "학급 추가하기"

#: templates/educators/add_class_modal.html:48
msgid "Your class name must be at least 5 characters long"
msgstr "학급 이름은 적어도 5자 이상이어야 합니다."

#: templates/educators/add_class_modal.html:49
msgid "You must enter a class name"
msgstr "학급 이름을 입력해야 합니다"

#: templates/educators/add_class_modal.html:50
msgid "This text looks inappropriate"
msgstr "이 텍스트는 부적절해 보입니다"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:5
msgid "Add a New Class Studio "
msgstr "새로운 학급 스튜디오 추가하기"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:10
msgid "Studio Name"
msgstr "스튜디오 이름"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:20
msgid "Studio Description"
msgstr "스튜디오 설명"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:42
#: templates/educators/register_student_modal.html:58
#: templates/modal-registration.html:254
msgid "Your username must be between 3 and 20 characters"
msgstr "사용자 이름은 반드시 3~20자 안으로 작성해야 합니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:43
#: templates/educators/register_student_modal.html:59
#: templates/modal-registration.html:255
msgid "Sorry, that username already exists"
msgstr "죄송합니다, 그 사용자 이름은 이미 다른 사람이 사용하고 있습니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:44
#: templates/educators/register_student_modal.html:60
#: templates/modal-registration.html:256
msgid "Invalid username"
msgstr "유효하지 않은 아이디"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:45
#: templates/educators/register_student_modal.html:61
#: templates/modal-registration.html:257
msgid "Hmm, that looks inappropriate"
msgstr "음, 그건 부적절해 보입니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:46
#: templates/educators/register_student_modal.html:62
#: templates/modal-registration.html:258
msgid "You must enter a username"
msgstr "사용자 이름을 입력해야 합니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:47
#: templates/educators/register_student_modal.html:63
#: templates/modal-registration.html:259
msgid "Your username may only contain letters, numbers, - and _"
msgstr "사용자 이름은 문자, 숫자, -, _ 만 포함할 수 있습니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:48
#: templates/modal-registration.html:260
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:44
msgid "Your password cannot be 'password'"
msgstr "'password'는 비밀번호가 될 수 없습니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:49
#: templates/modal-registration.html:261
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:45
msgid "Your password must be at least 6 characters"
msgstr "비밀번호는 최소 6자 이상입니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:50
#: templates/modal-registration.html:262
msgid "You must enter a password"
msgstr "패스워드를 입력하세요."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:51
#: templates/modal-registration.html:263
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:47
msgid "Your passwords do not match"
msgstr "패스워드가 일치하지 않습니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:52
#: templates/modal-registration.html:264
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:48
msgid "Your password cannot match your username"
msgstr "비밀번호와 아이디가 일치해서는 안 됩니다"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:53
#: templates/modal-registration.html:265
msgid "You must select a birth month and year"
msgstr "태어난 달과 연도를 선택해야 합니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:54
#: templates/modal-registration.html:266
msgid "You must specify a gender"
msgstr "성별을 선택해야 합니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:55
#: templates/modal-registration.html:267
msgid "You must select a country"
msgstr "국가를 선택해야 합니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:56
#: templates/modal-registration.html:268
msgid "You must provide an email address"
msgstr "이메일 주소를 입력해야 합니다."

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:57
#: templates/modal-registration.html:269
msgid "You must provide valid email address"
msgstr "유효한 이메일 주소를 입력해야 합니다."

#: templates/educators/base.html:31 templates/mystuff/base.html:29
msgid "Example tab"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:9
#, python-format
msgid "%(classroom_title)s on Scratch"
msgstr "%(classroom_title)s - 스크래치"

#: templates/educators/classroom_detail.html:70
msgid "Class page"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:70
#: templates/profiles/profile_detail.html:80
msgid "ended"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:71
#, python-format
msgid "Created %(tDate)s ago"
msgstr "%(tDate)s 전에 생성됨"

#: templates/educators/classroom_detail.html:79
msgid "Join this class"
msgstr "학급에 가입하기"

#: templates/educators/classroom_detail.html:92
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:203
msgid "About this Class"
msgstr "이 학급 소개"

#: templates/educators/classroom_detail.html:96
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:206
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:214
msgid ""
"Describe this class. This will be publicly visible, so please avoid using "
"identifiable information, like names."
msgstr "이 학급에 대해 설명해 주세요. 이건 공개될 내용이므로, 이름과 같은 식별 정보를 사용하는 것은 피해 주세요."

#: templates/educators/classroom_detail.html:97
#: templates/educators/classroom_detail.html:126
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:207
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:215
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:229
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:237
#: templates/profiles/profile_detail.html:124
#: templates/profiles/profile_detail.html:151
msgid "<span id=\\"
msgstr ""

#: templates/educators/classroom_detail.html:121
msgid "What we're working on"
msgstr "우리가 하고 있는일"

#: templates/educators/classroom_detail.html:125
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:228
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:236
msgid "Describe what the class is doing."
msgstr "이 수업에 대해 설명해주세요."

#: templates/educators/classroom_detail.html:154
#: templates/pathways/layout/base.html:66
msgid "Featured"
msgstr "최근"

#: templates/educators/classroom_detail.html:158
#: templates/profiles/profile_detail.html:179
msgid "Change featured project"
msgstr "최근 프로젝트 바꾸기"

#: templates/educators/classroom_detail.html:165
msgid "Latest Activity"
msgstr "최근 활동"

#: templates/educators/classroom_detail.html:176
msgid "Report this class"
msgstr "학급 신고하기"

#: templates/educators/classroom_detail.html:186
#: templates/educators/classroom_gallery_list.html:5
msgid "Class Studios"
msgstr "학급 스튜디오"

#: templates/educators/classroom_detail.html:203
msgid "This class doesn't have any studios yet"
msgstr "이 학급은 아직 스튜디오가 없습니다."

#: templates/educators/classroom_detail.html:205
#, python-format
msgid "You can add studios in <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>"
msgstr "<a href=\"%(educator_stuff_url)s\">내 학급</a>에서 스튜디오를 추가할 수 있습니다."

#: templates/educators/classroom_detail.html:216
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:71
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:144
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:12
#: templates/educators/student_list.html:5
msgid "Students"
msgstr "학생들"

#: templates/educators/classroom_detail.html:233
msgid "This class doesn't have students yet"
msgstr "이 학급은 아직 학생이 없습니다"

#: templates/educators/classroom_detail.html:235
#, python-format
msgid "You can add students in <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>"
msgstr "<a href=\"%(educator_stuff_url)s\">내 학급</a>에서 학생을 추가할 수 있습니다."

#: templates/educators/classroom_list.html:7
#: templates/profiles/profile_detail.html:211
msgid "Classes"
msgstr "학급"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:9
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch Educator account."
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:17
msgid "Full Name"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:20
msgid "Enter your real name"
msgstr "실명을 입력하세요"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:29
#: templates/educators/student-modal-registration.html:14
#: templates/modal-registration.html:32
msgid "Choose a Scratch Username"
msgstr "스크래치 사용자 이름 입력"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:32
#: templates/educators/student-modal-registration.html:17
#: templates/modal-registration.html:35
msgid "Don't use your real name"
msgstr "실명을 사용하지 말것"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:40
#: templates/educators/student-modal-registration.html:25
#: templates/modal-registration.html:42
msgid "Choose a Password"
msgstr "비밀번호 입력"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:43
#: templates/educators/student-modal-registration.html:28
#: templates/modal-registration.html:45
msgid "Remember it - don't tell anyone else"
msgstr "주의 - 아무에게도 말하지 말것"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:51
#: templates/educators/student-modal-registration.html:36
#: templates/modal-registration.html:52
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:31
msgid "Confirm Password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:53
#: templates/educators/student-modal-registration.html:38
#: templates/modal-registration.html:54
msgid "Retype your password"
msgstr "비밀번호 재입력"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:66
#: templates/modal-registration.html:69
msgid "Your responses to these questions will be kept private."
msgstr "이 질문들에 대한 응답은 개인 정보로 보호될 것입니다."

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:67
#: templates/modal-registration.html:70
msgid "Why do we ask for this info"
msgstr "이런 정보를 요청하는 이유"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:69
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:81
msgid "Affiliation"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:71
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:75
msgid "Need explanatory text."
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:73
msgid "Biography"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:91
msgid "Brief Biography"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:106
#: templates/modal-registration.html:146
msgid ""
"Enter your email address and we will send you an email to confirm your "
"account."
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:111
#: templates/modal-registration.html:152
msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:112
#: templates/modal-registration.html:153
msgid "Parent's or guardian's email address"
msgstr "부모님 또는 보호자 이메일 주소"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:120
#: templates/modal-registration.html:161
msgid "Confirm email address"
msgstr "이메일 주소 확인"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:132
msgid "Congrats! educator.username"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:138
msgid "Welcome to the Scratch Community. What would you like to do next?"
msgstr "스크래치 커뮤니티에 오신것을 환영합니다. 이제 무엇을 하실건가요?"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:141
msgid "Set up My Account"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:144
msgid "Set up Classes"
msgstr ""

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:147
msgid "View Community"
msgstr "커뮤니티 보기"

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:11
#, python-format
msgid ""
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You recently requested a Scratch "
"Teacher Account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the "
"username:"
msgstr ""

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:15
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:11
msgid ""
"Once you have confirmed your email address, we will be able to review your "
"request for a Teacher Account. Confirm your email address by clicking the "
"button below:"
msgstr ""

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:28
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:15
msgid ""
"Right now, you can access Scratch as a normal user without access to the "
"Teacher features. When your Scratch Teacher Account is ready, we will email "
"you with more information about how to use your new features."
msgstr ""

#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:7
#, python-format
msgid ""
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You recently requested a Scratch "
"Teacher Account on Scratch (%(scratch_url)s) with the username:"
msgstr ""

#: templates/educators/email_verification/verification_email_subject.html:1
msgid "Final Step: Confirm your Scratch Teacher Account"
msgstr "마지막 단계: 스크래치 교사 계정 확인하기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:4
msgid ""
"Are you sure you want to delete this class? Once a class is deleted, it "
"cannot be recovered."
msgstr "정말로 이 수업을 삭제하시겠습니까? 삭제된 수업은 복구가 불가능합니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:5
msgid "Class deleted successfully"
msgstr "성공적으로 수업이 삭제 되었습니다"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:6
msgid "Class restored successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:7
msgid "Class ended successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:8
msgid "Class opened successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:9
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Studio? Once a Studio is deleted, the "
"projects are still available on the site, but the studio no longer exists."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:10
msgid "Studio deleted successfully"
msgstr "성공적으로 스튜디오가 삭제되었습니다"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:11
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Student? Once a Student account is "
"deleted, the student's projects are still available on the site, but the "
"student cannot log in."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:12
msgid "Student deleted successfully"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:13
msgid "Student settings successfully updated"
msgstr "학생 설정이 성공적으로 업데이트 되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:14
msgid ""
"Are you sure you want to empty the trash? These Classes will be deleted "
"permanently."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:15
#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:82
#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:84
msgid "Changes saved"
msgstr "변경사항 저장됨"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:16
msgid "Incorrect password, try again"
msgstr "비밀번호가 잘못 입력되었습니다. 다시 시도하세요"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:17
msgid "The password field is required"
msgstr "비밀번호는 필수 항목입니다"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:15
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:46
msgid "New Class"
msgstr "새 수업"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:36
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:116
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:129
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:265
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:340
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:412
#: templates/mystuff/mystuff.html:52 templates/mystuff/mystuff.html.py:74
#: templates/mystuff/mystuff.html:87
msgid "Load More"
msgstr "더 보기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:42
#, python-format
msgid "Welcome, %(username)s"
msgstr "%(username)s님, 환영합니다!"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:43
msgid ""
"Looks like you do not have any classes. Create a new class to get started."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:64
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:92
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:193
#, python-format
msgid "Class created %(datetime_created)s"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:67
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:196
msgid "View Class Profile"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:70
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:141
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:72
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:147
#: templates/projects/base.html:347
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:5
msgid "Studios"
msgstr "스튜디오"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:73
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:150
#: templates/galleries/base.html:123
msgid "Activity"
msgstr "활동내역"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:96
msgid "Re-Open Class"
msgstr "수업 다시 열기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:174
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:185
#: templates/galleries/base.html:55
msgid "Change"
msgstr "변경하기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:225
msgid "What the Class is working on"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:250
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:797
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:813
msgid "End Class"
msgstr "수업 끝내기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:271
msgid "Add studios to this class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:273
msgid "Students can add their projects to class studios."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:276
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:287
msgid "New Class Studio"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:318
msgid "Last Modified"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:346
msgid "You can add students to this class"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:349
msgid "Add one student"
msgstr "학생 1명 추가히기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:353
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:377
msgid "New Student"
msgstr "새 학생"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:360
msgid "Add multiple students"
msgstr "여러명의 학생 추가하기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:361
msgid ""
"There are two ways to create multiple accounts. You can create a sign-up "
"link to send to students, or upload a CSV of accounts to generate accounts "
"in bulk.​"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:363
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:383
msgid "Student Sign-up Link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:366
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:380
msgid "CSV Upload"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:451
msgid "followed user"
msgstr "님이 팔로우한 사용자입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:456
msgid "followed studio"
msgstr "님이 팔로우한 스튜디오입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:461
msgid "loved the project "
msgstr "님이 좋아한 프로젝트입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:466
msgid "favorited the project "
msgstr "님이 즐겨찾기에 추가한 프로젝트입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:471
msgid "commented on the project "
msgstr "님이 댓글을 단 프로젝트입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:480
msgid "commented on user"
msgstr "님이 댓글을 단 사용자 프로필입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:489
msgid "commented on the studio "
msgstr "님이 댓글을 단 스튜디오입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:498
msgid "added the project "
msgstr "이(가) 프로젝트를 추가했습니다"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:500
msgid "to studio "
msgstr "을(를) 추가한 스튜디오:"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:507
msgid "shared the project "
msgstr "님이 공유한 프로젝트입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:512
msgid "remixed the project "
msgstr "님이 리믹스한 프로젝트입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:517
msgid "reshared the project "
msgstr "님이 다시 공유한 프로젝트입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:522
msgid "added the studio "
msgstr "님이 추가한 스튜디오입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:527
msgid "tagged the project "
msgstr "이(가) 프로젝트를 태그했습니다 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:532
msgid "updated the studio "
msgstr "님이 업데이트한 스튜디오입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:540
msgid "removed the project "
msgstr "님이 프로젝트를 삭제했습니다"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:542
msgid "from studio "
msgstr "을(를) 삭제한 스튜디오:"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:549
msgid "was promoted to manager by "
msgstr "님이"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:551
msgid "for studio"
msgstr "에 의해 관리자가 된 스튜디오입니다 -"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:558
msgid "made a profile update. <em>"
msgstr "님이 프로필을 바꾸었습니다. <em>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:563
msgid "performed an action. <em>"
msgstr "님이 어떤 활동을 했습니다. <em>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:604
#, python-format
msgid "%(target_username)s was banned."
msgstr "%(target_username)s님이 차단되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:606
#, python-format
msgid "%(target_username)s was unbanned."
msgstr "%(target_username)s님의 차단이 풀렸습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:608
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:610
#, python-format
msgid "%(target_username)s was excluded from homepage."
msgstr "%(target_username)s님이 홈페이지에서 거부되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:612
#, python-format
msgid ""
"%(target_username)s was notified by a Scratch Administrator. Notification "
"Type: <%%- admin_action.extra_data.notification_type || 'Unknown' %%>"
msgstr ""
"%(target_username)s님이 스크래치의 관리자에 의해 통지를 받았습니다. 통지 종류: <%%- "
"admin_action.extra_data.notification_type || 'Unknown' %%>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:614
#, python-format
msgid "%(target_username)s was banned automatically."
msgstr "%(target_username)s님이 자동으로 차단되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:616
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was removed automatically."
msgstr "%(target_username)s님의 프로젝트  %(project)s이(가) 자동으로 제거되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:619
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was censored."
msgstr "%(target_username)s님의 프로젝트  %(project)s이(가) 검열 뒤 삭제되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:621
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was uncensored."
msgstr "%(target_username)s님의 프로젝트  %(project)s의 검열 및 삭제가 취소되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:624
#, python-format
msgid ""
"%(project)s by %(target_username)s was reviewed by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s님의 프로젝트  %(project)s이(가) 스크래치의 관리자에 의해 검토되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:626
#, python-format
msgid ""
"%(project)s by %(target_username)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s님의 프로젝트  %(project)s이(가) 스크래치 관리자의 의해 삭제되었습니다"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:629
#, python-format
msgid "%(target_username)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s님이 스크래치의 관리자에 의해 삭제되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:632
#, python-format
msgid "%(gallery)s was reviewed by a Scratch Administrator."
msgstr "%(gallery)s 스튜디오가 스크래치의 관리자에 의해 검토되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:634
#, python-format
msgid "%(gallery)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(gallery)s 스튜디오가 스크래치의 관리자에 의해 삭제되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:636
#, python-format
msgid "%(target_username)s deleted their own account."
msgstr "%(target_username)s님이 자신의 계정을 삭제했습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:638
#, python-format
msgid ""
"The email address of %(target_username)s was confirmed by a Scratch "
"Administrator"
msgstr "%(target_username)s님의 이메일 주소가 스크래치의 관리자에 의해 확인되었습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:640
#, python-format
msgid ""
"The email address of %(target_username)s was set as not confirmed by a "
"Scratch Administrator"
msgstr "%(target_username)s님의 이메일 주소는 스크래치의 관리자가 확인되지 않은 상태로 정했습니다."

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:642
#, python-format
msgid "%(target_username)s had an admin action performed."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:658
#, python-format
msgid "Change Password for %(username)s"
msgstr "%(username)s의 비밀번호 바꾸기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:662
msgid "New password"
msgstr "새 비밀번호"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:666
msgid "New password confirmation"
msgstr "새 비밀번호 확인"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:682
#, python-format
msgid "%(username)s Account Options"
msgstr "%(username)s 계정 선택사항"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:689
msgid "Remove Icon"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:692
msgid "There are two ways to change your student's password."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:695
msgid "Prompt student to change password on next login"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:696
#, python-format
msgid ""
"This student's password will be reset to your username, %(username)s. After "
"the student logs in, they will be prompted to choose a new password."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:699
msgid "Prompt Student"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:704
msgid "Manually change the student's password"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:705
msgid ""
"You will be redirected to a screen where you can choose the student's "
"password."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:708
msgid "Manually Change"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:716
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:742
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:788
#: templates/educators/student-modal-registration.html:90
#: templates/modal-registration.html:240
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:726
msgid "Sign-up Link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:729
msgid ""
"Students can use this link to register for your class. They will be directed"
" to a class page where they can click 'Join this Class'."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:732
msgid "Generate a sign-up link"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:734
msgid "Generate"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:737
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:780
msgid "Type CTRL+C on Windows or &#8984;+C on Mac to copy the link."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:751
msgid "Upload CSV"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:754
msgid ""
"Upload a .csv file containing up to 50 student usernames and passwords. "
"These accounts will be publicly visible, so do not choose usernames that "
"contain personal identifiers, such as real names or schools. Please use the "
"following format:"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:761
msgid "Download example"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:764
msgid "Learn more about CSV files"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:772
msgid "Student Upload"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:776
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:800
msgid "Are you sure you want to end the following class:"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:802
msgid ""
"When you end a class, students will no longer be able to log in (but their "
"projects will still be visible on the site)."
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:805
msgid "To confirm, please enter your password"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:6
msgid "Activity for"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:11
msgid "All students"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:21
#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:21
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:6
#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:4
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:19
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:4
msgid "Sort by"
msgstr "정렬하기"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:26
#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:26
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:11
msgid "Last created"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:6
msgid "Alerts for"
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:11
msgid "All classes"
msgstr ""

#: templates/educators/register_student_modal.html:6
msgid "Adding New Student"
msgstr ""

#: templates/educators/register_student_modal.html:11
msgid "Add to Class"
msgstr ""

#: templates/educators/register_student_modal.html:38
msgid ""
"These accounts will be publicly visible. Please do not choose usernames that"
" contain personal identifiers, such as real names or schools."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:7
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:2
#, python-format
msgid "Your Scratch Teacher Account is ready, %(username)s!"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:9
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:4
msgid ""
"We're thrilled that you’ve joined Scratch as an educator! With Scratch, your"
" students can use Scratch to code their own interactive stories, animations,"
" and games — and share their creations with others in the community."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:11
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:6
msgid "New to Scratch?"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:13
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:7
#: templates/registration/welcome_email_message.html:14
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:9
msgid "Read our Community Guidelines"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:14
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:8
#: templates/registration/welcome_email_message.html:16
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid "Get inspired with a starter project"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:15
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:9
msgid "Learn more about Scratch"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:18
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:11
msgid "Next Steps"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:20
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:12
msgid "Learn more about Teacher Accounts"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:21
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:13
msgid "Explore educator resources"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:22
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(scratch_ed_url)s\">Connect with other educators</a> via the "
"ScratchEd online community, developed and supported by the Harvard Graduate "
"School of Education. <em>Please note that you’ll need to create a separate "
"account to join the discussion on ScratchEd.</em>"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:14
msgid ""
"Connect with other educators via the ScratchEd online community, developed "
"and supported by the Harvard Graduate School of Education. Please note that "
"you’ll need to create a separate account to join the discussion on "
"ScratchEd."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_subject.txt:1
msgid "Welcome to your Scratch Teacher Account!"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:7
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:2
msgid "Hello,"
msgstr "안녕하세요,"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:9
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:4
#, python-format
msgid ""
"Scratch student %(username)s from your class %(classroom_title)s has "
"requested a password reset."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"Student passwords can be reset from within your Scratch Teacher Account. "
"First, navigate to <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>. From "
"there, find the correct Class and click on the Students link. You can then "
"reset the password at the student level using the Settings menu."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:7
#, python-format
msgid ""
"Student passwords can be reset from within your Scratch Teacher Account. "
"First, navigate to My Classes [%(educator_stuff_url)s]. From there, find the"
" correct Class and click on the Students link. You can then reset the "
"password at the student level using the Settings menu."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/password_reset_email_subject.html:2
msgid "Password reset request from your student on Scratch"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:8
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:4
#, python-format
msgid "Thank you for confirming your email address, %(username)s!"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:10
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:6
msgid ""
"We are reviewing your Scratch Teacher Account request, and will get back to "
"you shortly. When your Scratch Teacher Account is ready, we will email you "
"with more information about how to use your new features."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:14
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:8
msgid ""
"In the meantime, you can access your new Scratch account as a regular user "
"(without the Teacher features) and start creating projects."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:17
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:10
msgid "Scratch Newsletters"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:18
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid ""
"Going forward, you will receive occasional updates from the Scratch Team and"
" Scratch Foundation with coding tips, inspirational stories, project ideas, "
"and more. The Scratch Foundation is a non-profit that supports Scratch "
"educational initiatives."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:19
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid "You can unsubscribe from within the updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/welcome_email_subject.txt:1
msgid "Thank you for confirming your email address!"
msgstr ""

#: templates/educators/student-modal-registration.html:7
#: templates/modal-registration.html:27
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch account."
msgstr "스크래치 계정은 쉽게 그리고 무료! 로 만들 수 있습니다."

#: templates/educators/student-modal-registration.html:57
msgid "Thanks for joining Scratch!"
msgstr "스크래치에 가입해주셔셔 감사합니다!"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:58
msgid "You're now logged in."
msgstr "이제 로그인이 되었습니다."

#: templates/educators/student-modal-registration.html:61
msgid "Would you like to:"
msgstr ""

#: templates/educators/student-modal-registration.html:63
#: templates/registration/welcome_email_message.html:15
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:10
msgid "Learn how to make a project"
msgstr "프로젝트 만드는 방법을 배워봅시다."

#: templates/educators/student-modal-registration.html:64
msgid "Choose a starter project"
msgstr "초보자용 프로젝트를 골라봅시다."

#: templates/educators/student-modal-registration.html:65
msgid "Connect with a Scratcher"
msgstr "다른 스크래처와 연결해봅시다."

#: templates/educators/student-modal-registration.html:81
#: templates/modal-registration.html:225
#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:65
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:86
#: templates/modal-registration.html:230
msgid "OK Lets Go!"
msgstr "자, 시작합시다!"

#: templates/educators/stuff.html:13
#, python-format
msgid ""
"All Classes ( <span data-content=\"classroom-"
"count\">%(classroom_count)s</span> )"
msgstr ""

#: templates/educators/stuff.html:19
#, python-format
msgid ""
"Ended Classes ( <span data-content=\"closed-count\">%(closed_count)s</span> "
")"
msgstr ""

#: templates/educators/stuff.html:21
msgid "All Class Alerts "
msgstr ""

#: templates/explore/includes/related_projects.html:62
msgid "Studio:"
msgstr "스튜디오:"

#: templates/extensions/terms_of_use.html:13
msgid "Extension Developer Terms of Use"
msgstr ""

#: templates/extensions/terms_of_use.html:40 templates/form-standalone.html:20
msgid "Submit"
msgstr "올리기"

#: templates/galleries/activity.html:19
#: templates/notifications/notifications.html:31
#: templates/notifications/notifications.html:74
msgid "Older messages"
msgstr "이전 메시지"

#: templates/galleries/activity.html:23
#: templates/notifications/notifications.html:35
#: templates/notifications/notifications.html:78
msgid "Newer messages"
msgstr "새로운 메시지"

#: templates/galleries/base.html:9
msgid "Scratch Studio"
msgstr "스크래치 스튜디오"

#: templates/galleries/base.html:63
msgid "Report this studio"
msgstr "이 스튜디오 신고하기"

#: templates/galleries/base.html:66
#, python-format
msgid "Updated %(tDate)s"
msgstr "수정됨 %(tDate)s"

#: templates/galleries/base.html:70
msgid "Describe what this studio is about."
msgstr "이 스튜디오에 대해 설명하기"

#: templates/galleries/base.html:103
#, python-format
msgid "<span data-count=\"followers\">%(follow_count)s</span> Follower"
msgid_plural "<span data-count=\"followers\">%(follow_count)s</span> Followers"
msgstr[0] ""

#: templates/galleries/base.html:114
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">100+</span> )"
msgstr "프로젝트 ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:114
#, python-format
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "프로젝트 ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:117
#, python-format
msgid "Comments ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "댓글 ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:120
msgid "Curators"
msgstr "큐레이터"

#: templates/galleries/comments.html:27
#: templates/includes/backbone-templates.html:77
#, python-format
msgid ""
"You have <span id=\"chars-left-<%%- comment_id %%>\">500</span> characters "
"left."
msgstr "<span id=\"chars-left-<%%- comment_id %%>\">500</span> 자 남았습니다."

#: templates/galleries/curators.html:15
msgid "Congratulations! You are now a curator of this studio."
msgstr "축하합니다! 이제 이 스튜디오의 큐레이터가 되었습니다."

#: templates/galleries/gallery_list.html:4
#, python-format
msgid "%(username)s Studio (%(tGCount)s)"
msgstr "%(username)s 스튜디오 (%(tGCount)s)"

#: templates/galleries/gallery_list.html:8 templates/list_all.html:28
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:11
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:16
#: templates/projects/project_list.html:43
msgid "Newest"
msgstr "최신순"

#: templates/galleries/gallery_list.html:9 templates/list_all.html:29
#: templates/projects/project_list.html:44
msgid "Oldest"
msgstr "오래된순"

#: templates/galleries/gallery_list.html:10 templates/list_all.html:30
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:28
#: templates/projects/project_list.html:45
msgid "Most viewed"
msgstr "최다 조회"

#: templates/galleries/gallery_list.html:11 templates/list_all.html:31
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:29
#: templates/projects/project_list.html:46
msgid "Most loved"
msgstr "최다 좋아요 순"

#: templates/galleries/gallery_list.html:12 templates/list_all.html:32
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:30
#: templates/projects/project_list.html:47
msgid "Most favorited"
msgstr "최다 즐겨찾기 순"

#: templates/galleries/gallery_list.html:13 templates/list_all.html:33
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:31
#: templates/projects/project_list.html:48
msgid "Most remixed"
msgstr "최다 리믹스 순"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:36
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:37
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:38
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:39
msgid "On"
msgstr "날짜:"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:46
msgid "made edits to title or description of this studio"
msgstr "님이 스튜디오의 제목이나 설명을 편집했습니다."

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:55
msgid "added the project"
msgstr "이(가) 프로젝트를 추가했습니다 "

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:67
msgid "left a"
msgstr "이(가) 남겼습니다"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:77
msgid "accepted an invitation"
msgstr "을(를) 초대하였다."

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:81
msgid "from"
msgstr "from"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:85
msgid "to curate this studio"
msgstr "(이 스튜디오의 큐레이터)"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:94
msgid "was promoted to manager"
msgstr "관리자가 되다! - "

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:107
msgid "removed the project"
msgstr "이(가) 프로젝트를 삭제했다. - "

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:117
msgid "removed the curator"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite owners"
msgstr "소유자 초대하기"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite curators"
msgstr "큐레이터 초대하기"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:13
msgid "Add"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:18
msgid "Invite owners by username or select from the explore bar below!"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:20
msgid "Invite curators by username or select from the explore bar below!"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Owners"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Curators"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:7
msgid "Scratchers I'm Following"
msgstr "내가 팔로잉 하는 스크래처"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:8
msgid "Scratchers Following Me"
msgstr "나를 팔로잉 하는 스크래처"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:5
#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:9
msgid "Add Projects"
msgstr "프로젝트 추가하기"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:14
msgid "My Shared Projects"
msgstr "공유한 내 프로젝트"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:15
msgid "My Favorites"
msgstr "즐겨찾기"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:16
msgid "My Recent Views"
msgstr "최근에 본 것"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:17
msgid "My Students' Projects"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:8
msgid "Add projects"
msgstr "프로젝트 추가하기"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:24
msgid "Add by url"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:28
msgid "You can select projects from the bar below or add by url above."
msgstr ""

#: templates/includes/follow-button.html:4
msgid "Follow"
msgstr "팔로우"

#: templates/includes/follow-button.html:5
msgid "Unfollow"
msgstr "팔로우 취소"

#: templates/includes/password_required_form.html:8
msgid "Please verify your account"
msgstr ""

#: templates/includes/password_required_form.html:17
#: templates/modal-login.html:29
msgid "Please enter the text below"
msgstr ""

#: templates/includes/password_required_form.html:40
msgid "Submit Password"
msgstr ""

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:9
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:22
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:27
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:24
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:9
msgid "Last modified"
msgstr "최종수정일:"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:10
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:10
msgid "Views"
msgstr "읽은 수"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:11
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:11
msgid "Loves"
msgstr "좋아요"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/projects/base.html:320
#: templates/projects/includes/explore-bar.html:17
#: templates/projects/remixes.html:3 templates/projects/remixes.html.py:4
msgid "Remixes"
msgstr "리믹스"

#: templates/info/DMCA.html:14
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten research group respects the intellectual property "
"of others, as well as our users. If you believe that your work has been "
"copied in a way that constitutes copyright infringement, please email "
"copyright@scratch.mit.edu, or mail your complaint to the following:"
msgstr ""
"The Lifelong Kindergarten research group은 우리 사용자의 지적재산권과 마찬가지로 다른 사람들의 "
"지적재산권도 존중합니다. 만약 여러분의 작품이 복제되어 저작권이 침해되었다고 판단되면 이메일을 "
"copyright@scratch.mit.edu로 보내시거나, 다음의 주소로 우편물을 보내주세요 :"

#: templates/info/DMCA.html:22
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten Group will promptly process and investigate "
"notices of alleged infringement and will take appropriate actions under the "
"Digital Millennium Copyright Act (“DMCA”) and other applicable intellectual "
"property laws. Upon receipt of notices complying or substantially complying "
"with the DMCA, the Lifelong Kindergarten Group may act expeditiously to "
"remove or disable access to any material claimed to be infringing. Repeat "
"infringers of third-party copyrights are subject to termination in "
"appropriate circumstances."
msgstr ""
"The Lifelong Kindergarten Group은 저작권 침해 주장에 대해 즉시 조사하여 디지털 밀레니엄 저작권법(“DMCA”)"
" 및 기타 지적재산권 법률에 따른 적절한 조치를 취할 것입니다. 도착된 통지가 DMCA를 따르는 것이라면 Lifelong "
"Kindergarten Group은 저작권이 침해되었다고 제기된 자료를 신속하게 삭제하거나 접속 제한 조치를 할 수 있습니다. 제3자의 "
"저작권을 여러 번 침해한 사람은 상황에 따라 강제탈퇴될 수도 있습니다."

#: templates/info/DMCA.html:23
msgid ""
"In assessing whether or not a Scratch user has violated your copyrights, "
"please keep in mind that Scratch is an educational and not-for-profit "
"initiative, seeking to aid children’s learning by providing the tools for "
"them to learn and express themselves using digital technology. Please also "
"keep in mind the “Fair Use” doctrine incorporated into the Copyright Act of "
"1976, 17 U.S.C. § 107."
msgstr ""
"스크래치의 다른 사용자가 여러분의 저작권을 침해했는지 판단하실 때에 고려해 주시기를 부탁드리고 싶은 점은, 스크래치가 교육적이며 "
"비영리적인 목적을 가진 것으로, 디지털 기술을 활용하여 어린이들이 학습하고 자신을 표현할 수 있는 도구를 제공함으로써 어린이 교육을 "
"지원하고 있다는 것입니다. 또한 미국 저작권법 1976, 17 U.S.C. § 107에 포함된 “공정한 사용” 원칙도 상기해 주시기 "
"바랍니다."

#: templates/info/DMCA.html:24
msgid ""
"We hope you also see Scratch not only as a good way of popularizing your "
"creations/website but also as an opportunity to do something good for "
"children’s education."
msgstr ""
"또한 저희들은 스크래치를 여러분의 창작물/웹사이트를 널리 알리기에 좋은 방법일뿐만 아니라, 여러분들이 어린이들의 교육에 도움을 줄 수 "
"있는 기회라고도 생각해 주셨으면 하고 바라고 있습니다."

#: templates/info/DMCA.html:25
msgid ""
"If you choose to make a copyright infringement complaint, please note that "
"we may post your notification, with personally identifiable information "
"redacted, to a clearinghouse such as chillingeffects.org. Please also note "
"that you may be liable for damages (including costs and attorneys’ fees) if "
"you materially misrepresent that an activity is infringing your copyright."
msgstr ""
"여러분이 저작권 침해로 제기하신다면, 저희는 여러분의 통지를 개인 식별가능한 정보를 수정한 뒤 chillingeffects.org와 같은"
" 정보센터에 게시할 수 있음을 알아주시기 바랍니다. 또한, 여러분의 저작권이 침해되었다는 주장이 현저하게 왜곡된 것이라면 그 피해(비용과"
" 변호사 보수 포함)에 대해 책임을 지어야 할 수 있다는 점도 알려드립니다."

#: templates/info/about.html:17
msgid ""
"With Scratch, you can program your own interactive stories, games, and "
"animations &mdash; and share your creations with others in the online "
"community."
msgstr ""
"여러분은 스크래치로 다양한 인터랙티브 스토리, 게임, 애니메이션 등을 만들 수 있고, &mdash; 여러분이 만든 작품을 스크래치 온라인"
" 커뮤니티 사람들에게 공유할 수 있습니다."

#: templates/info/about.html:20
msgid ""
"Scratch helps young people learn to think creatively, reason systematically,"
" and work collaboratively &mdash; essential skills for life in the 21st "
"century."
msgstr ""
"스크래치는 어린 학습자가 창의적으로 생각하기, 논리적으로 추론하기, 다른 사람들과 협동하는 능력 &mdash; 21세기를 살아가는데 "
"핵심적인 능력&mdash;을 배우는데 도움을 줍니다."

#: templates/info/about.html:23
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media "
"Lab. It is provided free of charge."
msgstr "스크래치는 MIT 미디어랩의 Lifelong Kindergarten Group 에서 운영하는 프로젝트이며 무료입니다! "

#: templates/info/about.html:26
msgid ""
"<a href=\"/parents\">INFO FOR PARENTS</a> | <a href=\"/educators\">INFO FOR "
"EDUCATORS</a>"
msgstr "<a href=\"/parents\">부모들을 위한 정보</a> | <a href=\"/educators\">교육자를 위한 정보</a>"

#: templates/info/about.html:37
msgid "Who Uses Scratch?"
msgstr "누가 스크래치를 사용하나요?"

#: templates/info/about.html:40
msgid ""
"Scratch is designed especially for ages 8 to 16, but is used by people of "
"all ages. Millions of people are creating Scratch projects in a wide variety"
" of settings, including homes, schools, museums, libraries, and community "
"centers."
msgstr ""
"스크래치는 주로 8~16세를 대상으로 만들어졌습니다만, 모든 연령층에서 사용하고 있습니다. 수백만의 사람들이 가정, 학교, 전시관, "
"도서관, 지역 센터 등 다양한 환경에서 스크래치 프로젝트를 만들고 있습니다. "

#: templates/info/about.html:42
msgid "Around the World"
msgstr "전세계의 여러 나라"

#: templates/info/about.html:45
msgid ""
"Scratch is used in more than 150 different countries and available in more than 40 languages. To change languages, click the menu at the bottom of the page. Or, in the Project Editor, click the globe at the top of the page. To add or improve a translation, \n"
"          see the <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_Translate_Scratch\">translation</a> page."
msgstr ""
"스크래치는 150개 이상의 나라에서 40개 이상의 언어로 사용되고 있습니다. 언어를 바꾸려면 페이지의 맨아래에 있는 메뉴를 클릭하세요. 프로젝트 에디터에서는 페이지의 맨위쪽에 있는 지구모양을 클릭하세요. 번역이 안된 부분을 번역하거나 번역된 내용을 고치고 싶으시면 \n"
" <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_Translate_Scratch\">번역</a> 페이지로 가 보세요."

#: templates/info/about.html:48
msgid "Quotes"
msgstr ""

#: templates/info/about.html:50
msgid ""
"The Scratch Team has received many emails from youth, parents, and educators"
" expressing thanks for Scratch. Want to see what people are saying? You can "
"read a collection of the <a href=\"/info/quotes\">quotes</a> we've received."
" "
msgstr ""

#: templates/info/about.html:52
msgid "Learn More About Scratch"
msgstr "스크래치에 대해 자세히 알아보기"

#: templates/info/about.html:55
msgid ""
"\n"
"            <li><a href=\"../help/\">Scratch Help Page</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../info/faq/\">Frequently Asked Questions</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../parents/\">Information for Parents</a></li>\n"
"            <li><a href=\"/info/credits/\">Scratch Credits</a></li>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <li><a href=\"../help/\">스크래치 도움말 페이지</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../info/faq/\">자주 묻는 질문</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../parents/\">부모님들을 위한 정보</a></li>\n"
"            <li><a href=\"/info/credits/\">제작진</a></li>\n"
"            "

#: templates/info/about.html:67 templates/info/hoc2015br.html:58
msgid "Learn to Code, Code to Learn"
msgstr "프로그래밍 교육, 프로그래밍을 통한 교육"

#: templates/info/about.html:70
msgid ""
"\n"
"          The ability to code computer programs is an important part of literacy in today’s society. When people learn to code in Scratch, they learn important strategies for solving problems, designing projects, and communicating ideas.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/about.html:74
msgid "Scratch in Schools"
msgstr "학교에서 쓰이는 스크래치"

#: templates/info/about.html:77
msgid ""
"\n"
"          Students are learning with Scratch at all levels (from elementary school to college) and across disciplines (such as math, computer science, language arts, social studies). Educators share stories, exchange resources, ask questions, and find people on the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/\">ScratchEd website</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/about.html:81
msgid "Research"
msgstr "연구"

#: templates/info/about.html:84
msgid ""
"The MIT Scratch Team and collaborators are researching how people use and learn with Scratch (for an introduction, see <a href=\"http://web.media.mit.edu/~mres/papers/Scratch-CACM-final.pdf\">Scratch: Programming for All</a>). Find out more about <a href=\"/info/research\">Scratch research</a> and <a href=\"/statistics\">statistics about Scratch</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"MIT 스크래치팀과 협력자들은 사람들이 스크래치늘 어떻게 사용하는지 연구하고 있습니다(<a href=\"http://web.media.mit.edu/~mres/papers/Scratch-CACM-final.pdf\">Scratch: Programming for All</a>에 개요가 있습니다). 더 자세한 내용을 알고 싶으시면 <a href=\"/info/research\">스크래치 연구</a>와 <a href=\"/statistics\">스크래치에 대한 통계</a>를 보세요.\n"
"        "

#: templates/info/about.html:87
msgid "Support and Funding"
msgstr "지원 및 자금 후원"

#: templates/info/about.html:89
msgid ""
"\n"
"        The Scratch project, initiated in 2003, has received generous support from the National Science Foundation (grants 0325828, 1002713, 1027848, 1019396), Intel Foundation, Microsoft, MacArthur Foundation, LEGO Foundation, Scratch Foundation, Google, Dell, Fastly, Inversoft, and MIT Media Lab research consortia. If you'd like to support Scratch, please see our \n"
"        <a href=\"https://secure.donationpay.org/codetolearn/\">donate page</a>, or contact us at donate@scratch.mit.edu.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/characterscamp.html:9 templates/info/characterscamp.html:198
msgid "Creative Characters Camp"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:8
msgid "Coding for All Project"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:13
msgid "Coding for All:"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:17
msgid ""
"\n"
"\t\t    The <strong>Coding for All</strong> project brings together an interdisciplinary research team from the <a href=\"http://llk.media.mit.edu\">MIT Media Lab</a>, the <a href=\"http://dmlhub.net/\" target=\"blank\">Digital Media and\n"
"Learning Hub</a> at University of California Irvine, and Harvard University’s <a href=\"https://cyber.law.harvard.edu/\">Berkman Center for Internet and Society</a> to\n"
"develop new online tools and activities to engage more young people in developing computational fluency, particularly\n"
"youth from groups currently underrepresented in computing. "
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:35
msgid "What is being developed?"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:36
msgid ""
"\n"
"\t\tThis initiative extends the Scratch programming language,\n"
"\t\twhich enables young people to code their own interactive stories, games and animations. \n"
"\t\tTo ease the transition into coding, the MIT Scratch team is developing a series of interest-based \n"
"\t\t\"microworlds\" — specialized coding environments designed to connect with young people’s interests. \n"
"\t\tThe first interest-based microworlds being developed are in the interest areas of hip-hop dance, fashion, and sports. \n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:45
msgid "What are the project goals?"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:46
msgid ""
"\n"
"\t\t <p><strong>Design goal</strong>: Identify design principles and develop technological infrastructure for supporting interestdriven\n"
"trajectories into computational fluency.</p>\n"
"<p><strong>Deployment goal</strong>: Provide more pathways from interest to computational fluency for populations of youth\n"
"underrepresented in the computing world.</p>\n"
"<p><strong>Research goal</strong>: Contribute to a deeper understanding of trajectories that youth follow from their interests into\n"
"computational fluency</p>\n"
"\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:54
msgid "What activities have been offered so far?"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:55
msgid ""
"\n"
"\t\tThe project partners are collaborating with <a href=\"http://paaalive.org\">Progressive Arts Alliance (PAA)</a> \n"
"\t\tto develop resources and workshops on the interest area of hip-hop dance.\n"
"\t\t We have offered workshops for youth in Cleveland and Los Angeles, and for librarians, educators, and youth program leaders nationally and internationally. \n"
"\t\t In addition, the hip-hop dance and coding resources are featured as part of the <a href=\"http://scratch.mit.edu/hoc\">Hour-of-Code</a>. \n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:63
msgid "Who is working on the project?"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:64
msgid ""
"\n"
"\t\t The lead researchers and staff on the project include:\n"
"\t\t <p><strong>MIT Media Lab</strong>: Mitchel Resnick (Principal Investigator), Natalie Rusk, Ricarose Roque, Eric Schilling</p>\n"
"\t\t <p><strong>University of California - Irvine</strong>: Mimi Ito (Principal Investigator), Crystle Martin</p>\n"
"\t\t <p><strong>Berkman Center at Harvard University</strong>: Urs Gasser (Principal Investigator), Paulina Haduong, Sandra Cortesi</p>\n"
"\t\tOther collaborators include:\n"
"\t\t<p><strong>Progressive Arts Alliance</strong>: Santina Protopapa\n"
"\t"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:74
msgid ""
"This material is based upon work supported by the National Science "
"Foundation under grant number 1348876."
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:75
msgid ""
"Any opinions, findings, and conclusions or recommendations expressed in this"
" material are those of the authors and do not necessarily reflect the views "
"of the National Science Foundation."
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:79
msgid "Collaborating Organizations"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:95 templates/info/index.html:106
msgid "Resources"
msgstr "유용한 자료들"

#: templates/info/codingforall.html:99
msgid "You can offer a dance and Scratch workshop using these materials: "
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:100
msgid "Dance Facilitator Guide"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:101
msgid "Scratch Dance Tutorial"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:103
msgid "Preview the microworld prototypes:"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:104
msgid "Hip-Hop Microworld Prototype"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:105
msgid "Fashion Microworld Prototype"
msgstr ""

#: templates/info/codingforall.html:113
msgid "Related Posts"
msgstr ""

#: templates/info/community_guidelines.html:14
msgid "Scratch Community Guidelines"
msgstr "스크래치 커뮤니티 지침"

#: templates/info/community_guidelines.html:18
msgid ""
"We need everyone’s help to keep Scratch a friendly and creative community "
"where people with different backgrounds and interests feel welcome."
msgstr ""
"스크래치를 서로 다른 배경과 관심을 가진 사람들이 환영받는, 친절하고 창의적인 커뮤니티로 지켜가려면 여러분 모두의 도움이 필요합니다. "

#: templates/info/community_guidelines.html:22
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on others' projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr ""
"<b>건설적으로 말하세요.</b> 다른 사람의 프로젝트에 대해 의견을 쓸 때에는 그 프로젝트의 좋은 점을 말하고 제안을 제시하세요."

#: templates/info/community_guidelines.html:29
msgid ""
"Scratch welcomes people of all ages, races, ethnicities, religions, sexual "
"orientations, and gender identities."
msgstr "스크래치는 나이, 인종, 종교, 성별, 성적 취향 등을 차별하지 않고 모든 사람을 환영합니다."

#: templates/info/credits.html:94
msgid "Scratch Credits"
msgstr ""

#: templates/info/credits.html:98
msgid "Scratch Credits and Contributors"
msgstr "스크래치 제작진과 도움주신 분들"

#: templates/info/credits.html:101
msgid "MIT Scratch Team"
msgstr "MIT 스크래치 팀"

#: templates/info/dance-prototype.html:4
#: templates/info/dance-prototype.html:11
msgid "Hip-Hop Dance on Scratch"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:23
msgid "You can use Scratch to program your own dance moves and routines!"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:36
msgid "Featured Hip-Hop Projects"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:42
msgid "Hip-Hop Dance Start-Up"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:46
msgid "Top Rocking in LA"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:51
msgid "Silhouette Dance"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:55
msgid "EpicDance"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:59
msgid "Top Rock Giga"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:69
msgid "Explore Hip-Hop Studios"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:86
msgid "Hip-Hop Projects"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:103 templates/info/hoc2015br.html:26
msgid "Dance, Dance, Dance"
msgstr ""

#: templates/info/dance-prototype.html:120
msgid "PAA Workshop Hip-Hop Gallery"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:8
msgid "Scratch - For Educators"
msgstr "스크래치 - 교육자를 위한"

#: templates/info/educators.html:17
msgid ""
"Scratch is designed with learning and education in mind. A wide variety of educators have been supporting Scratch creators since 2007, in both formal and informal learning environments &ndash; K-12 classroom teachers, educational and computer science researchers, librarians, museum educators, and parents.<br/><br/>\n"
"\t\tWant to learn more about learning with Scratch?<br/>Check out the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd online community</a>.\n"
"\t\t    "
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:30
msgid ""
"\n"
"\t\t<h3>What is ScratchEd?</h3>\n"
"\t\t<p>Launched in July 2009, <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> is an online community where Scratch educators share stories, exchange resources, ask questions, and find people.</p>\n"
"\t\t<p>Since its launch, more than 7500 educators from all around the world have joined the community, sharing hundreds of resources and engaging in thousands of discussions.</p>\n"
"\t\t<p>Join the ScratchEd community for free at <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">scratched.gse.harvard.edu</a>.<p>\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:36
msgid ""
"\n"
"\t\t<h3>How can I learn more about what educators are doing with Scratch &ndash; and how I might use it?</h3>\n"
"\t\t<p>Not sure what might be possible with Scratch?</p>\n"
"\t\t<p><a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/stories\" target=\"_blank\">Read a story</a> about how educators have been including Scratch activities in a wide range of learning environments.</a></p>\n"
"\t\t<p>Or <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/all\" target=\"_blank\">explore resources</a> across ages, disciplines, and settings. <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/new-scratch\" target=\"_blank\">Watch webinars</a> and review documents like the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/scratch-curriculum-guide-draft\" target=\"_blank\">Scratch curriculum guide</a>.</p>\n"
"\t\t<p>In addition to exploring the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> online community and its resources, you can engage with the ScratchEd Team and other Scratch educators via <a href=\"http://twitter.com/scratchedteam\" target=\"_blank>\">Twitter</a>, <a href=\"http://www.facebook.com/ScratchEdTeam\" target=\"_blank>\">Facebook</a>, <a href=\"http://www.edmodo.com/publisher/scratcheducation\" target=\"_blank>\">Edmodo</a>, <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/discussions/scratched-weekly-roundup\" target=\"_blank>\">weekly roundups</a>, and our <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/events\" target=\"_blank>\">quarterly newsletter</a>.<p>\n"
"\t  "
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:45
msgid "Create Educator Account"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:54
msgid "Connect with ScratchEd"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:57
msgid "Online Community"
msgstr "온라인 커뮤니티"

#: templates/info/educators.html:58
msgid "Twitter"
msgstr "트위터"

#: templates/info/educators.html:59
msgid "Facebook"
msgstr "페이스북"

#: templates/info/educators.html:60
msgid "Edmodo"
msgstr "엔드모도"

#: templates/info/educators.html:61
msgid "Weekly Roundups"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:62
msgid "Quarterly Newsletter"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:85
msgid "Personal"
msgstr ""

#: templates/info/educators.html:89
msgid "Educator"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:18 templates/info/ext_download.html:23
msgid "Scratch Extensions Browser Plugin"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:27
#, python-format
msgid ""
"           \n"
"This Scratch Extensions Browser Plugin allows you to use <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%A2_Construction_Set\">LEGO WeDo 1.0</a>, the <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/PicoBoard\">PicoBoard</a> and other serial or USB devices with the online version of Scratch. \n"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:31
msgid "1. Download the Plugin"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:33
msgid ""
"You'll need to install a plugin to use Scratch with a hardware device. "
"Choose the plugin to download based on your computer and the web browser you"
" use for Scratch.  Choose the plug-in installer from these options:"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:35
msgid "Mac (Chrome)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:35 templates/info/ext_download.html:37
msgid " and separate plugin helper: "
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:35 templates/info/ext_download.html:37
msgid "here"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:36
msgid "Mac (other web browsers)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:37
msgid "Windows (Chrome)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:38
msgid "Windows (other web browsers)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:41
msgid "2. Install the Plugin"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:43
msgid ""
"After it downloads, open the plugin file and follow the instructions on your"
" computer to complete the installation."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:46
msgid "3. Make sure the plugin was installed"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:48
msgid ""
"If the Scratch browser plugin was correctly installed, you should see a "
"green or yellow status indicator in the \"More Blocks\" area."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:54
msgid ""
"<strong>Green:</strong> You can start using your hardware device with "
"Scratch."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:62
msgid ""
"<strong>Yellow:</strong> The device is not plugged in or your browser does "
"not have your permission to run the plugin. (You may need to change "
"Preferences in your browser to allow it to run.)"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:69
msgid ""
"<strong>Red:</strong> There's a problem. Move your cursor over the status "
"indicator to find out what's wrong."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:79
msgid ""
"<strong>Important:</strong> The first time you add an extension, your "
"browser may ask whether to allow the plugin to run. Make sure you choose "
"\"Allow and Remember\" (or similar option) from the dropdown so your browser"
" remembers your preferences. If you need to change Preferences later, look "
"for the plugins dashboard in your browser (you can usually find it in the "
"tools menu."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:89
msgid ""
"<strong>Example:</strong> Firefox asking for permission to run Scratch "
"Device Plugin"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:103
msgid ""
"<strong>Example:</strong> Be sure to choose \"Allow and Remember\" in "
"Firefox (or similar option in other browsers) from the dropdown so that the "
"browser will remember your preferences."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:109
msgid "Additional Information"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:111
msgid "Using Extensions"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:112
msgid ""
"Once you install this device plug-in, you can use any of the Scratch "
"extension blocks. In Scratch, click on the \"More Blocks\" category and "
"select the \"Add an Extension\" button. You can then select \"LEGO WeDo\" or"
" any other extension, and the blocks will be added to the project."
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:113
msgid "System Requirements"
msgstr ""

#: templates/info/ext_download.html:114
msgid ""
"The Scratch extension plug-in currently works only on Mac OS X and Windows."
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:4 templates/info/hoc2015br.html.py:10
msgid "Get Creative with Coding"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:19
msgid "Animate Your Name"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:32
msgid "Race to the Finish"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:36
msgid "Create one of these projects with Scratch!"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:39
msgid ""
"\n"
"          With <a href=\"http://scratch.mit.edu/about\">Scratch</a>, you can program your own stories, games, and animations  &mdash; and share them online.\n"
"          "
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:49
msgid "Scratch: Imagine, Program, Share"
msgstr "스크래치: 상상, 프로그래밍, 공유"

#: templates/info/hoc2015br.html:50
msgid "//player.vimeo.com/video/65583694?title=0&amp;byline=0&amp"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:52
msgid ""
"\n"
"    \tMillions of young people around the world create projects with Scratch, a free programming language and <a href=\"http://scratch.mit.edu\">online community</a> developed by the MIT Media Lab.\n"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:59
msgid "//embed.ted.com/talks/mitch_resnick_let_s_teach_kids_to_code.html"
msgstr ""

#: templates/info/hoc2015br.html:61
msgid ""
"When people learn to code in Scratch, they learn important strategies for "
"solving problems, designing projects, and communicating ideas."
msgstr ""
"사람들이 스크래치로 프로그램을 작성하는 방법을 배운다면, 문제를 해결하고, 프로젝트를 설계하고, 아이디어를 다른 사람들과 소통하는데 "
"중요한 전략들을 배울 수 있습니다."

#: templates/info/hoc2015br.html:65
msgid ""
"\n"
"          The <strong>Hour of Code</strong>&#8482; is an international movement by <a href=\"http://code.org\">Code.org</a> to introduce millions of students to one hour of computer science and computer programming. \n"
"          In Brazil, the initiative is promoted by <a href=\"http://programae.org.br\">Programa&ecirc;</a>.\n"
"          "
msgstr ""

#: templates/info/index.html:9
msgid "Get Started with Scratch"
msgstr "스크래치 시작하기"

#: templates/info/index.html:16
msgid "Try out the</br> step-by-step intro"
msgstr "단계별 프로젝트로 </br> 스크래치 시작하기"

#: templates/info/index.html:25
msgid "Explore these</br> starter projects"
msgstr "초보자용 프로젝트</br> 탐험하기"

#: templates/info/index.html:31
msgid "Watch the Getting Started video"
msgstr "스크래치 소개 영상 보기"

#: templates/info/index.html:36
msgid "Scratch Guides"
msgstr "스크래치 가이드"

#: templates/info/index.html:38
msgid "Here are some guides to help you learn Scratch:"
msgstr "스크래치를 배우는데 도움이 될 만한 가이드가 있습니다:"

#: templates/info/index.html:45
msgid "Getting Started Guide"
msgstr "초보자 가이드"

#: templates/info/index.html:45
msgid "English"
msgstr "영어"

#: templates/info/index.html:48
msgid ""
"This step-by-step guide (PDF) provides an easy introduction to Scratch."
msgstr "스크래치를 처음 접하는 사용자는 이 단계별 가이드(PDF)를 참고하세요."

#: templates/info/index.html:52
#, python-format
msgid "Download the <a href=\"%(enguide)s\">English version.</a>"
msgstr ""

#: templates/info/index.html:59
msgid "Scratch Cards"
msgstr "스크래치 카드"

#: templates/info/index.html:61
msgid "Each of these cards shows something you can do in Scratch."
msgstr "스크래치 카드에는 사용자가 스크래치에서 해볼 수 있는 내용이 들어있습니다."

#: templates/info/index.html:66 templates/info/videos.html:19
msgid "Video Tutorials"
msgstr "비디오 튜토리얼"

#: templates/info/index.html:68
msgid ""
"These videos include tips on using the paint editor, and introduce how to "
"program games and animations in Scratch."
msgstr ""
"이 비디오 튜토리얼에서는 스크래치에서 그림을 편집하는 방법, 게임 및 애니메이션을 만들 수 있는 방법 등이 포함되어 있습니다."

#: templates/info/index.html:73
msgid "Explore the Scratch Community"
msgstr "스크래치 커뮤니티 탐험하기"

#: templates/info/index.html:76
msgid ""
"<a href=\"../explore\">Explore</a> projects and studios Scratchers are "
"making"
msgstr "<a href=\"../explore\">탐험하기</a> 스크래처들이 만든 프로젝트와 스튜디오"

#: templates/info/index.html:77
msgid "Search for projects about:"
msgstr "다음 키워드로 프로젝트를 검색합니다:"

#: templates/info/index.html:82
msgid "<a href=\"/discuss/6/\">Introduce</a> yourself in the Scratch forums"
msgstr "스크래치 토론방에서 자기를 <a href=\"/discuss/6/\">소개</a>하세요."

#: templates/info/index.html:83
#, python-format
msgid ""
"Click <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/follow-button-small.png\"/> on "
"any profile or studio to receive updates"
msgstr ""
"다른 스크래처나 스튜디오의 업데이트 소식을 받고 싶으면 <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/follow-"
"button-small.png\"/> 를 클릭하세요."

#: templates/info/index.html:89
msgid "What is Scratch?"
msgstr "스크래치란?"

#: templates/info/index.html:93
msgid "For <a href=\"/parents\">Parents</a>"
msgstr "<a href=\"/parents\">부모들을 위한 글</a>"

#: templates/info/index.html:94
msgid "For <a href=\"/educators\">Educators</a>"
msgstr "<a href=\"/educators\">교육자를 위한 글</a>"

#: templates/info/index.html:97 templates/info/parents.html:87
msgid "Questions?"
msgstr "질문?"

#: templates/info/index.html:99
msgid ""
"Browse for answers on: </br><a href=\"/info/faq\">Frequently Asked "
"Questions</a>"
msgstr ""

#: templates/info/index.html:101
msgid "Or visit the <a href=\"/discuss\">discussion forums</a>:"
msgstr "또는 <a href=\"/discuss\">토론방</a> 방문하기:"

#: templates/info/index.html:102
msgid "- Questions about Scratch"
msgstr "- 스크래치에 대한 질문들"

#: templates/info/index.html:103
msgid "- Help with Scripts"
msgstr "- 스크립트 도움말"

#: templates/info/index.html:109
msgid ""
"An online community for educators using Scratch, with stories, discussions, "
"and resources, such as the Scratch curriculum guide."
msgstr "다양한 교육 이야기, 토론들, 스크래치 교육과정 가이드와 같은 유용한 자료를 공유하는 교육자들을 위한 온라인 커뮤니티"

#: templates/info/index.html:115
msgid ""
"The Scratch Wiki contains a wide variety of articles by Scratchers for "
"Scratchers, including advanced topics and tutorials."
msgstr "스크래치 위키에는 다양한 내용과 수준의 스크래치와 관련된 글과 튜토리얼 등이 포함되어 있습니다."

#: templates/info/index.html:118
msgid "Scratch 2 Offline Editor "
msgstr ""

#: templates/info/index.html:120
msgid "Download the Scratch 2 offline editor."
msgstr ""

#: templates/info/index.html:122
msgid "Scratch 1.4 Download"
msgstr "스크래치 1.4 다운로드"

#: templates/info/index.html:124
msgid "Links and information on the previous version of Scratch."
msgstr "이전 버전의 스크래치를 다운로드 받을 수 있는 링크와 정보가 있습니다."

#: templates/info/index.html:127
msgid "Scratch Statistics"
msgstr "스크래치 통계"

#: templates/info/index.html:129
msgid "Explore up-to-date statistics about the Scratch online community."
msgstr "현재까지 스크래치 온라인 커뮤니티 활동에 대한 통계를 살펴볼 수 있습니다."

#: templates/info/index.html:132
msgid ""
"<a "
"href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_connect_to_the_physical_world\">Scratch"
" and the Physical World</a>"
msgstr ""
"<a "
"href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_connect_to_the_physical_world\">스크래치와"
" 하드웨어 세상</a>"

#: templates/info/index.html:134
#, python-format
msgid ""
"Connect your Scratch projects to the physical world with <a href = "
"\"http://www.makeymakey.com/\">MaKey MaKey</a>, <a "
"href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%A2_Construction_Set\">LEGO"
" WeDo</a>, or <a "
"href=\"https://www.sparkfun.com/products/10311\">PicoBoard</a>."
msgstr ""

#: templates/info/index.html:137
msgid "Scratch Logo"
msgstr "스크래치 로고"

#: templates/info/index.html:139
msgid "Access the Scratch logo and other media files."
msgstr "스크래치 로고와 다양한 미디어 파일들을 살펴볼 수 있습니다."

#: templates/info/layout/base.html:4 templates/info/layout/help_layout.html:7
msgid "Scratch Help"
msgstr "스크래치 도움말"

#: templates/info/parents.html:8
msgid "Scratch - For Parents"
msgstr "스크래치 - 부모를 위한"

#: templates/info/parents.html:17
msgid ""
"Scratch is a programming language and an online community where children can"
" program and share interactive media such as stories, games, and animation "
"with people from all over the world. As children create with Scratch, they "
"learn to think creatively, work collaboratively, and reason systematically. "
"Scratch is designed and maintained by the Lifelong Kindergarten group at the"
" MIT Media Lab. "
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:28
msgid "What is the age range for Scratch?"
msgstr "스크래치를 사용할 수 있는 연령대는 어떻게 되나요?"

#: templates/info/parents.html:30
msgid ""
"While Scratch is primarily designed for 8 to 16 year olds, it is also used "
"by people of all ages, including younger children with their parents."
msgstr "스크래치는 기본적으로 8~16세를 위해 만들어졌지만, 부모님과 함께한 어린이들 등 모든 연령층에서 사용되고 있습니다."

#: templates/info/parents.html:33
msgid "What resources are available for learning Scratch?"
msgstr "스크래치를 배우기 위한 자료는 어떤 것들이 있나요?"

#: templates/info/parents.html:35
#, python-format
msgid ""
"If you’re just getting started, there’s a <a "
"href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted\">step-by-step guide</a> "
"available inside Scratch, or you can download the <a "
"href=\"%(STATIC_URL)s/pdfs/help/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">Getting"
" Started guide (PDF)</a>. The <a href=\"/info/cards/\">Scratch Cards</a> "
"provide a fun way to learn more. For an overview of Scratch resources, see "
"<a href=\"/help/\">Scratch Help</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:38
msgid "What is the Scratch online community?"
msgstr "스크래치 온라인 커뮤니티는 무엇인가요?"

#: templates/info/parents.html:40
msgid ""
"When participating in the Scratch online community, members can explore and "
"experiment in an open learning community with other Scratch members from all"
" backgrounds, ages, and interests. Members can share their work, get "
"feedback, and learn from each other."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:42
msgid "What are the guidelines for the Scratch online community?"
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:44
msgid ""
"The MIT Scratch Team works with the community to maintain a friendly and respectful environment for people of all ages, races, ethnicities, religions, sexual orientations, and gender identities. You can help your child learn how to participate by reviewing the <a href=\"/community_guidelines\">community guidelines</a> together. Members are asked to comment constructively and to help keep the website friendly by reporting any content that does not follow the community guidelines. The Scratch Team works each day to manage activity on the site and respond to reports, with the help of tools such as the <a href=\"http://www.inversoft.com/features/profanity-filter/\">CleanSpeak</a> profanity filter. \n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:48
msgid "What is your privacy policy?"
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:49
msgid ""
"To protect children's online privacy, we limit what we collect during the "
"signup process, and what we make public on the website. We don't sell or "
"rent account information to anyone. You can find out more about our privacy "
"policy on our <a href=\"/info/faq/#privacy\">frequently asked questions "
"page</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:52
msgid "Is there a way to use Scratch without participating online?"
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:53
msgid ""
"Yes, the Scratch offline editor lets you create projects without joining or accessing the online community. Visit the <a href=\"/scratch2download\">Scratch 2.0 offline editor</a> download page for instructions on how to install it on your computer.  (If your computer does not support the latest version, try the <a href=\"/scratch_1.4/\">Scratch 1.4 offline editor</a>.)\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:57
msgid "What are parents saying about Scratch?"
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:58
msgid ""
"We often receive emails from parents thanking us for Scratch. Here are some "
"examples: "
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:59
msgid ""
"\"<b>I just want to thank you all for making Scratch, and for providing it "
"for free.</b> My kids are doing amazing things that they see as fun yet I "
"know is educational, valuable, and worthwhile. Thank you so much!!!\""
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:60
msgid ""
"<b>\"My very shy but technical minded daughter has found this to be a fantastic, safe outlet for her creativity.</b> She spends her free time creating ever more difficult animations and sharing them with the scratch community. The forums provide her with a group of like-minded individuals with which she can hold on a conversation... She now feels that computers, graphic design and animation are something she would like to pursue in the future. Your program has opened a whole new world to her in so many ways, and I thank you wholeheartedly. \n"
"        \""
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:62
msgid ""
"\"<b>My son is learning more than I can imagine from your tool.</b> He is "
"not a natural logical thinker but loves LEGO. Your LEGO-like building block "
"structure has moved him forward by light-years in his logical thinking "
"skills...He can snap things together and begin to see the logic reinforced "
"by immediate feedback. Of course we work on some things together--instant "
"father and son time. This is just incredible. Just a big thanks to you and "
"MIT.\""
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:69
msgid "Learning"
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:72
msgid ""
"For a one-page overview of what young people learn with Scratch, see <a "
"href=\"http://llk.media.mit.edu/scratch/Learning-with-Scratch.pdf\">Learning"
" with Scratch</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:73
msgid ""
"Read an article on the <a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-"
"creativity-collaboration-lifelong-learning\">creative learning approach</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:81
msgid ""
"We ask all participants on the site to follow the <a "
"href=\"/community_guidelines\">Community Guidelines</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:82
msgid ""
"We do not make private account information available to anyone. For more "
"information, please see the <a href=\"/info/faq/#privacy\">Privacy "
"Policy</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:90
msgid ""
"To find out more about Scratch, please see <a href=\"/info/faq/\">Frequently"
" Asked Questions</a>."
msgstr ""

#: templates/info/parents.html:91
msgid ""
"You can also ask questions in the <a href=\"/discuss/\">discussion "
"forums</a>."
msgstr "여러분은 <a href=\"/discuss/\">토론방</a>에서 질문할 수 있습니다."

#: templates/info/parents.html:93
#, python-format
msgid ""
"If you need to contact our staff team directly, click <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">Contact Us</a> at the bottom of any page."
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:4
msgid "Quotes - Scratch"
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:16
msgid "What <b>Youth</b> are Saying about Scratch"
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:19
msgid ""
"I like Scratch better than blogs or social networking sites like Facebook because \n"
"\twe’re creating interesting games and projects that are fun to play, watch, and download. \n"
"\tI don’t like to just talk to other people online, I like to talk about something creative and new.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-old </p>\n"
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:26
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>My 8-year-old brother and I have been active participants of the Scratch Online Community for over a year. \n"
"I enjoy designing and programming games and animations with other kids, because different people have different skills, \n"
"and when you work together, you can build a much better project than you can alone.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-old"
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:30
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Making games is something I've always thought would be fun,\n"
" but I didn't want a really complex programming language. In the beginning, even Scratch seemed complex, but after sticking with it for a while, I've been able to make some amazing games. And the fact that you can share projects so easily makes it even better. Scratch is awesome!<span class=\"quotes\">&rdquo;</span>\n"
"  - 17-year-old "
msgstr ""

#: templates/info/quotes.html:36
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Using a set of about 100 commands that "
"can be snapped together visually, you can create just about anything and "
"learn the fundamentals of more advanced languages. In addition, there's a "
"whole community of people online who will give you feedback on our projects,"
" and gladly help you with your questions.<span "
"class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 14-year-old"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:4 templates/info/research.html.py:15
msgid "Research on Scratch"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:21
msgid ""
"\n"
"\tResearch on Scratch is being conducted by members of the MIT Scratch Team and researchers at other universities, including Yasmin Kafai at the University of Pennsylvania Graduate School of Education, Karen Brennan at the Harvard Graduate School of Education, \n"
"Benjamin Mako Hill at the University of Washington, Andrés Monroy Hernandez at Microsoft Research, Mimi Ito and Crystle Martin at the University of California, Irvine, Quinn Burke at College of Charleston, Deborah Fields at Utah State University, and Kylie Peppler at Indiana University. "
msgstr ""

#: templates/info/research.html:24
msgid ""
"By sharing projects and participating in the Scratch online community, you are helping us better understand how people can use and \n"
"learn with Scratch. Any publicly shared projects, comments, or other material on the Scratch site may be included\n"
"in the research analysis, presentations, papers, and reports. No personally identifiable information is shared. "
msgstr ""

#: templates/info/research.html:27
#, python-format
msgid ""
" (If you have any questions, please use the <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">Contact Us</a> form.)"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:28
msgid ""
"Below are selected research papers, presentations, and theses on Scratch and"
" the Scratch online community, followed by a list of National Science "
"Foundation grants awarded to support Scratch."
msgstr ""

#: templates/info/research.html:30
msgid "Research Papers &amp; Presentations"
msgstr ""

#: templates/info/research.html:80
msgid "National Science Foundation Grants"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:34
#: templates/info/scratch2download.html:62
msgid "Scratch Offline Editor"
msgstr "스크래치 오프라인 에디터"

#: templates/info/scratch2download.html:40
msgid "Scratch 2 Offline Editor"
msgstr "스크래치 2 오프라인 에디터"

#: templates/info/scratch2download.html:42
msgid ""
"\n"
"\t\t<p class=\"lg-msg\">You can install the Scratch 2.0 editor to work on projects without an internet connection. This version will work on Mac, Windows, and some versions of Linux (32 bit).</p>\n"
"        <p class=\"lg-msg\"><b>Note for Mac Users:</b> the latest version of Scratch 2.0 Offline requires Adobe Air 20. To upgrade to Adobe Air 20 manually, go <a href=\"https://get.adobe.com/air/\">here</a>.</p>\n"
"\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:50
msgid "Adobe AIR"
msgstr "Adobe AIR"

#: templates/info/scratch2download.html:51
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step1.png\" alt=\"Step 1\">\n"
"\t\t\t\t<p>If you don't already have it, download and install the latest <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Adobe AIR</a></p>\n"
"\t\t\t\tMac OS X - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t<p>Mac OS 10.5 &amp; Older - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/mac/download/2.6/AdobeAIR.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Windows - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Linux - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/lin/download/2.6/AdobeAIRInstaller.bin\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:64
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step2.png\" alt=\"Step 2\">\n"
"                <p>Next download and install the <br>Scratch 2.0 Offline Editor</p>\n"
"                    <p>Mac OS X - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.dmg\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Mac OS 10.5 &amp; Older - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Windows - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.exe\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Linux - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"                </p>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/info/scratch2download.html:76
msgid "Support Materials"
msgstr "도움 자료"

#: templates/info/scratch2download.html:77
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step3.png\" alt=\"Step \">\n"
"\t\t\t\t<p>Need some help getting started? <br>Here are some helpful resources.</p>\n"
"\t\t\t\t<p>Starter Projects - <a href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch2StarterProjects.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Getting Started Guide - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Scratch Cards - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Scratch2Cards.pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\t\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:21
msgid ""
"The previous version of Scratch, version 1.4, is still available for "
"download. You can still share projects from 1.4 to the Scratch website. "
"(However, projects created in Scratch 2.0 cannot be opened in 1.4.)"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:30
msgid "Scratch 1.4 For Mac OS X"
msgstr "스크래치 1.4 (맥 OS X)"

#: templates/info/scratch_1.4.html:31
msgid "Compatible with Mac OSX 10.4 or later"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:40
msgid "Scratch 1.4 for Windows"
msgstr "스크래치 1.4 (윈도우)"

#: templates/info/scratch_1.4.html:41
msgid "Compatible with Windows 2000, XP, Vista, 7, and 8"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:43
msgid ""
"For network deployments, use the <a "
"href=\"http://download.scratch.mit.edu/Scratch1.4.msi.installer.zip\">Scratch1.4.msi.installer.zip</a>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:52
msgid "Scratch 1.4 for Debian / Ubuntu"
msgstr "스크래치 1.4 (데비안/우분투)"

#: templates/info/scratch_1.4.html:53
msgid "Compatible with Ubuntu 12.04 or later"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:56
msgid "Install Scratch with Software Center"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:60
#, python-format
msgid "or <a href=\"%(download_1_4)s\">download here</a>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:69
msgid "Frequently Asked Questions about Scratch 1.4"
msgstr "자주 묻는 질문 (스크래치 1.4)"

#: templates/info/scratch_1.4.html:71
msgid "What resources are available to help me learn how to use Scratch 1.4?"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:72
msgid ""
"<p>For a step-by-step introduction, download the <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchGettingStartedv14.pdf\">Scratch "
"1.4 Getting Started Guide</a>. The <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchReferenceGuide14.pdf\">Scratch 1.4"
" Reference Guide</a> has a thorough explanation of the Scratch interface and"
" programming language. <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchCardsAll-v1.4-PDF.zip\">Scratch "
"Cards</a> provide brief explanations that show how to make animations and "
"interactive projects with Scratch.</p>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:74
msgid "What are the system requirements for Scratch 1.4?"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:75
msgid ""
"<p>Display: 800 x 480 or larger, thousands or millions of colors (16-bit color or greater)\n"
"\t\t</br>Operating System:  Windows 2000 or later, Mac OS X 10.4 or later, Ubuntu Linux 9.04 or later (For other versions of Linux, see the Linux Installer page)\n"
"\t\t</br>Disk: at least 120 megabytes of free space to install Scratch.\n"
"\t\t</br>CPU and memory: Most computers have enough memory to run Scratch 1.4, but very old computers may run Scratch slowly.\n"
"\t\t</br>Sound / Video: Sound playback requires speakers (or headphones), and recording requires a microphone. Many laptops have speakers and microphones built in. Scratch 1.4 can use a USB or built-in camera (optional).</br></p>"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:81
msgid ""
"What if I get an error when I try to upload or share my project to the "
"Scratch website?"
msgstr ""

#: templates/info/scratch_1.4.html:82
msgid ""
"1. File too big. The largest file limit is 10 MB. To shrink the size of your Scratch project, click the Edit menu > and select compress sounds, or compress images. If you have compressed sounds and your project still won't upload, try deleting some of the sounds to make it smaller.\n"
"\t\t</br>2. Internet connection too slow and times out. Try making the file smaller. If that doesn't work, try connecting from a different computer or connection or web browser.\n"
"\t\t</br>3. Proxy server getting in the way.  Try an Internet connection that does not go through a proxy server, or configure Scratch to use your proxy server.\n"
"\t\t</br>4. Wrong username and password. Try logging into Scratch website to make sure username and password are correct."
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:4
msgid "Scratch - Starter Projects"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:17
msgid ""
"Try out these starter projects from the Scratch Team. Look inside to make "
"changes and add your ideas."
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:20
#: templates/info/starter_projects.html:33
msgid "Animation"
msgstr "애니메이션"

#: templates/info/starter_projects.html:21
#: templates/info/starter_projects.html:60
msgid "Games"
msgstr "게임"

#: templates/info/starter_projects.html:22
#: templates/info/starter_projects.html:87
msgid "Interactive Art"
msgstr "인터랙티브 아트"

#: templates/info/starter_projects.html:23
#: templates/info/starter_projects.html:114
msgid "Music and Dance"
msgstr "음악과 춤"

#: templates/info/starter_projects.html:24
#: templates/info/starter_projects.html:141
msgid "Stories"
msgstr "스토리"

#: templates/info/starter_projects.html:25
#: templates/info/starter_projects.html:168
msgid "Video Sensing"
msgstr "비디오 센싱"

#: templates/info/starter_projects.html:39
msgid "Dance Party"
msgstr "댄스 파티"

#: templates/info/starter_projects.html:43
msgid "Animate the Crab"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:47
msgid "The Pico Show: Intro"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:51
msgid "Greeting Card"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:66
msgid "Pong Starter"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:70
msgid "Maze Starter"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:74
msgid "Hide and Seek"
msgstr "숨바꼭질"

#: templates/info/starter_projects.html:78
msgid "Dress Up Tera"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:93
msgid "Paint with Gobo"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:97
msgid "Wizard Spells"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:101
msgid "Soundflower"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:105
msgid "Spiral Maker"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:120
msgid "Remix this dance"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:124
msgid "Piano"
msgstr "피아노"

#: templates/info/starter_projects.html:128
msgid "Starfish Choir"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:132
msgid "DJ Scratch Cat"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:147
msgid "5 Random Facts about Me"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:151
msgid "Introducing Howler! Remix"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:155
msgid "Teens at the Castle"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:159
msgid "Virtual Tour"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:174
msgid "Musical Buttons"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:178
msgid "Bubbles with Video Sensing"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:182
msgid "Save the Mini-Figs!"
msgstr ""

#: templates/info/starter_projects.html:186
msgid "Pizza Chef"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:4
msgid "Scratch - Videos"
msgstr "스크래치 - 비디오"

#: templates/info/videos.html:26
msgid "Getting Started with Scratch"
msgstr "스크래치 시작하기"

#: templates/info/videos.html:29
msgid ""
"After <strong>Getting Started</strong>, choose from <a href=\"#Introductory Tutorials\">Introductory Tutorials</a> or <a href=\"#Paint Editor Tips\">Paint Editor Tips</a>.\n"
"        "
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:39
msgid "Introductory Tutorials"
msgstr "초보자를 위한 튜토리얼"

#: templates/info/videos.html:47
msgid "Make your sprite move forward"
msgstr "스프라이트를 이동하기"

#: templates/info/videos.html:52
msgid "Make your sprite spin"
msgstr "스프라이트 회전하기"

#: templates/info/videos.html:57
msgid "Make your sprite change color"
msgstr "스프라이트 색 바꾸기"

#: templates/info/videos.html:64
msgid "Make your sprite dance"
msgstr "스프라이트 춤 추기"

#: templates/info/videos.html:69
msgid "Make your sprite follow the mouse"
msgstr "스프라이트를 마우스 포인터 따라가게 하기"

#: templates/info/videos.html:74
msgid "Make your sprite glide"
msgstr "스프라이트 미끌어지듯 움직이기"

#: templates/info/videos.html:81
msgid "Make your sprite jump when you clap"
msgstr "박수 치면 스프라이트가 점프하기"

#: templates/info/videos.html:86
msgid "Make your sprite spin when you say something"
msgstr "소리에 따라 스프라이트 회전하기"

#: templates/info/videos.html:91
msgid "Make a simple game"
msgstr "간단한 게임 만들기"

#: templates/info/videos.html:98
msgid "Make a story"
msgstr "이야기 만들기"

#: templates/info/videos.html:110
msgid "Paint Editor Tips"
msgstr "그림 편집기 도움말"

#: templates/info/videos.html:119
msgid "Change the cat or other characters"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:124
msgid "Differences between vector and bitmap"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:129
msgid "Switching between vector and bitmap"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:138
msgid "Fill a vector shape"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:143
msgid "Erasing in vector mode"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:148
msgid "Drawing with reshape"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:157
msgid "Smoothing"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:162
msgid "Grouping"
msgstr "그룹화"

#: templates/info/videos.html:167
msgid "Layers"
msgstr "레이어"

#: templates/info/videos.html:176
msgid "Backdrop into Sprite"
msgstr ""

#: templates/info/videos.html:181
msgid "Center of Costume"
msgstr ""

#: templates/mail/base.html:41
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> is a free project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab. Using Scratch, children can create interactive stories, games, and animations.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"<a href=\"%(scratch_url)s\">스크래치</a>는 MIT 미디어 연구소에 있는 평생 유치원 그룹의 무료 프로젝트입니다. 스크래치를 사용함으로, 아이들은 대화형의 이야기, 게임, 그리고 애니메이션을 만들 수 있습니다."

#: templates/mail/base.html:46
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            If you have questions about Scratch or this email, please take a look at our <a href=\"%(faq_url)s\">FAQ</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"만약 스크래치나 이 이메일에 대해 궁금한 점이 있다면, <a href=\"%(faq_url)s\">FAQ</a>를 살펴보십시오."

#: templates/mail/base.html:54
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            To stop receiving emails from Scratch, <a href=\"%(blacklist_url)s\">unsubscribe</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"스크래치에서 이메일을 받는 것을 중단하려면, <a href=\"%(blacklist_url)s\">주소록에서 이메일을 삭제</a>하세요."

#: templates/mail/base.html:62
msgid "Make a Donation"
msgstr "기부"

#: templates/mail/blacklist/blacklist_error.html:21
#, python-format
msgid ""
"Uh oh! Something went wrong when we tried to unsubscribe your email address."
" Please try again later.  If you continue to experience issues, please <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a>."
msgstr ""

#: templates/mail/blacklist/blacklist_failed.html:20
msgid ""
"Uh oh! The link you clicked to unsubscribe your email address expired. Try "
"unsubscribing from a more recent email."
msgstr ""

#: templates/mail/blacklist/blacklist_success.html:20
#, python-format
msgid "You have unsubscribed the email address <strong>%(email)s</strong>."
msgstr ""

#: templates/modal-login.html:57
msgid "Or Join Scratch"
msgstr "스크래치 가입"

#: templates/modal-registration.html:13
msgid "Uh oh"
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:72 templates/modal-registration.html:86
msgid "Birth Month and Year"
msgstr "생년월일"

#: templates/modal-registration.html:74
msgid ""
"We use this information to calculate the age range of people who use "
"Scratch, and to confirm that you are the owner of the account if you contact"
" us.  Your birth month and year will not be made public."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:77 templates/modal-registration.html:111
msgid "Gender"
msgstr "성별"

#: templates/modal-registration.html:79
msgid ""
"This helps the Scratch design team understand who is using Scratch, and "
"provides information that helps us broaden participation.  This information "
"is not visible on your account, and is only used to describe overall "
"participation."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:88
msgid "Month"
msgstr "월"

#: templates/modal-registration.html:89
msgid "January"
msgstr "1월"

#: templates/modal-registration.html:90
msgid "February"
msgstr "2월"

#: templates/modal-registration.html:91
msgid "March"
msgstr "3월"

#: templates/modal-registration.html:92
msgid "April"
msgstr "4월"

#: templates/modal-registration.html:93
msgid "May"
msgstr "5월"

#: templates/modal-registration.html:94
msgid "June"
msgstr "6월"

#: templates/modal-registration.html:95
msgid "July"
msgstr "7월"

#: templates/modal-registration.html:96
msgid "August"
msgstr "8월"

#: templates/modal-registration.html:97
msgid "September"
msgstr "9월"

#: templates/modal-registration.html:98
msgid "October"
msgstr "10월"

#: templates/modal-registration.html:99
msgid "November"
msgstr "11월"

#: templates/modal-registration.html:100
msgid "December"
msgstr "12월"

#: templates/modal-registration.html:103
msgid "Year"
msgstr "년"

#: templates/modal-registration.html:112
msgid "Male"
msgstr "남자"

#: templates/modal-registration.html:113
msgid "Female"
msgstr "여자"

#: templates/modal-registration.html:123 templates/modal-registration.html:125
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: templates/modal-registration.html:147
msgid ""
"Enter your parent's or guardian's email address and we will send them an "
"email to confirm this account."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:170
msgid "Receive updates from the Scratch Team"
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:185
msgid "Welcome to Scratch,"
msgstr "스크래치에 오신 것을 환영합니다,"

#: templates/modal-registration.html:186
msgid "You're now logged in! You can start exploring and creating projects."
msgstr "이제 로그인이 되었습니다! 프로젝트를 탐험하고 만들기 시작할 수 있습니다."

#: templates/modal-registration.html:188
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email we sent"
" you at <strong><span class=\"email-welcome\"></span></strong>"
msgstr ""
"만약 프로젝트를 공유하고 댓글을 남기고 싶다면, <strong><span class=\"email-"
"welcome\"></span></strong>로 당신에게 보낸 이메일 안의 링크를 클릭하세요"

#: templates/modal-registration.html:192
#, python-format
msgid ""
"Wrong email? Change your email address in <a "
"href=\"%(settings_url)s\">Account Settings</a>"
msgstr "이메일 주소가 잘못되었나요? <a href=\"%(settings_url)s\">계정 설정</a>에서 이메일 주소를 바꾸세요."

#: templates/modal-registration.html:196
#, python-format
msgid ""
"Having problems? <a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">Please give us "
"feedback</a>"
msgstr "문제가 있나요? <a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">저희에게 의견을 보내보세요</a>"

#: templates/modal-registration.html:214
#, python-format
msgid ""
"Oops we could not log you in. Please log in with the username and password "
"you just created. If you still have trouble, please <a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">contact us</a>."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:219
#, python-format
msgid ""
"Oops we could not log you in. Please log in with the username and password "
"you just created. If you still have trouble, you can save your project by "
"downloading it to your computer using the button here. You may also ​<a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">contact us​</a> for additional help."
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:235
msgid "Download project"
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:270
msgid "Whoops, emails do not match"
msgstr "이런, 이메일 주소가 맞지 않네요."

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:8
msgid "View:"
msgstr "읽은 수:"

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:17
msgid "Most Projects"
msgstr ""

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:18
msgid "Last updated"
msgstr "마지막 업데이트"

#: templates/mystuff/includes/galleries_list.html:26
msgid "You do not own any galleries. <a href=>Create one!</a>"
msgstr "당신은 갤러리를 가지고 있지 않습니다. <a href=> 만들어 보세요!</a>"

#: templates/mystuff/includes/gallery_list.html:19
msgid "Created"
msgstr ""

#: templates/mystuff/includes/gallery_list.html:37
msgid "You do not have any galleries"
msgstr "당신은 아직 갤러리를 가지고 있지 않습니다."

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:14
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:6
msgid "All"
msgstr "모두"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:15
#: templates/projects/project_list.html:32
msgid "Shared"
msgstr "공유됨"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:16
msgid "Not shared"
msgstr "공유되지 않음"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:37
msgid "+ New Project"
msgstr "+ 새 프로젝트"

#: templates/mystuff/includes/project_list.html:19
#: templates/mystuff/mystuff.html:101 templates/mystuff/mystuff.html.py:145
#: templates/mystuff/mystuff.html:172
msgid "Last modified:"
msgstr "최종수정일:"

#: templates/mystuff/includes/project_list.html:20
msgid "Created:"
msgstr "생성일:"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:12
msgid "Owned by me"
msgstr ""

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:13
msgid "Curated by me"
msgstr "내가 만듬"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:25
#: templates/pathways/layout/base.html:66
msgid "Projects"
msgstr "프로젝트"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:26
#: templates/notifications/notifications.html:16
#: templates/profiles/profile_detail.html:406 templates/projects/base.html:302
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: templates/mystuff/mystuff.html:6
#, python-format
msgid ""
"All Projects (<span data-content=\"project-"
"count\">%(projects_count)s</span>)"
msgstr "전체 프로젝트 (<span data-content=\"project-count\">%(projects_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:7
#, python-format
msgid ""
"Shared Projects (<span data-content=\"shared-"
"count\">%(shared_count)s</span>)"
msgstr "공유된 프로젝트 (<span data-content=\"shared-count\">%(shared_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:8
#, python-format
msgid ""
"Unshared Projects (<span data-content=\"unshared-"
"count\">%(notshared_count)s</span>)"
msgstr ""
"공유되지 않은 프로젝트 (<span data-content=\"unshared-"
"count\">%(notshared_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:9
#, python-format
msgid "My Studios (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"
msgstr "내 스튜디오 (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:10
msgid "Trash"
msgstr "휴지통"

#: templates/mystuff/mystuff.html:18
msgid "New Project"
msgstr "새 프로젝트"

#: templates/mystuff/mystuff.html:23
msgid "New Studio"
msgstr "새 스튜디오"

#: templates/mystuff/mystuff.html:109 templates/mystuff/mystuff.html.py:153
#: templates/mystuff/mystuff.html:180 templates/projects/base.html:88
msgid "See inside"
msgstr "스크립트 보기"

#: templates/mystuff/mystuff.html:120
msgid "Add to"
msgstr "추가하기"

#: templates/mystuff/mystuff.html:130
msgid "Unshare"
msgstr "공유하지 않기"

#: templates/mystuff/mystuff.html:184
msgid "Put back"
msgstr "실행 취소"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:34
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:47
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:60
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:73
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:86
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:99
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:114
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:147
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:160
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:172
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:36
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:48
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:60
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:73
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:85
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:97
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:109
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:121
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:136
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:147
#, python-format
msgid "%(time)s ago"
msgstr "%(time)s 전"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:47
msgid "is now following you"
msgstr "은(는) 이제부터 당신을 팔로잉 합니다!"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:54
msgid "loved your project"
msgstr "은(는) 당신의 프로젝트를 좋아합니다!"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:62
msgid "favorited your project"
msgstr "은(는) 당신의 프로젝트를 즐겨찾기에 추가했습니다!"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:73
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:91
msgid "replied to your comment on"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:80
msgid "commented on your project"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:102
msgid "commented on "
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:113
msgid "replied to your comment in"
msgstr ""

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:123
msgid "invited you to curate the studio"
msgstr "님이 당신을 다음 스튜디오의 큐레이터로 초대했습니다:"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:132
msgid "promoted you to manager for the studio"
msgstr "님이 당신을 다음 스튜디오의 매니저로 승급시켰습니다:"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:140
msgid "remixed your project"
msgstr "님이 당신의 프로젝트를 리믹스했습니다"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:142
#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:9
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:71
msgid "as"
msgstr "로"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:149
msgid "There was new activity in"
msgstr "다음 스튜디오에 새로운 활동이 있었습니다:"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:151
msgid "today"
msgstr "오늘"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:163
msgid "There are new posts in the forum thread:"
msgstr "다음 토론방에 새 글이 있습니다:"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:4
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:58
msgid "shared the project"
msgstr "이(가) 이 프로젝트를 공유했다! - "

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:8
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:70
#: templates/projects/base.html:71
msgid "remixed"
msgstr "님이 이 프로젝트를 리믹스했습니다"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:13
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:83
msgid "favorited"
msgstr "님이 프로젝트를 즐겨찾기에 추가했습니다"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:17
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:95
msgid "loved"
msgstr "님이 프로젝트를 좋아합니다"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:21
#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:25
#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:29
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:34
msgid "is now following"
msgstr "님이 사용자를 팔로우했습니다"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:33
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:133
msgid "added"
msgstr "추가했습니다"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:34
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:134
msgid "to the studio"
msgstr "을(를) 스튜디오로"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:38
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:107
msgid "became a curator of "
msgstr "큐레이터가 되다! - "

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:42
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:119
msgid "was promoted to manager of "
msgstr "관리자가 되다! - "

#: templates/notifications/includes/user-feed.html:46
msgid "is now following the studio"
msgstr "님이  이 스튜디오를 팔로우합니다"

#: templates/notifications/includes/user-feed.html:146
msgid "joined Scratch"
msgstr "스크래치 가입"

#: templates/notifications/notifications.html:9
msgid "Messages"
msgstr "메시지"

#: templates/notifications/notifications.html:15
msgid "All Messages"
msgstr "모든 메시지"

#: templates/notifications/notifications.html:22
#: templates/notifications/notifications.html:42
msgid "Alerts"
msgstr "알림"

#: templates/notifications/notifications.html:51
#, python-format
msgid ""
"You are invited to become a Scratcher! <a "
"href=\"/users/%(invited_username)s#promote\">Click here to learn more</a>!"
msgstr ""
"당신은 스크래처가 될 수 있게 초대되었습니다! <a href=\"/users/%(invited_username)s#promote\">더 "
"알아보려면 여기를 누르세요</a>!"

#: templates/password_required_login.html:31
msgid "Enter"
msgstr "엔터"

#: templates/pathways/fashion.html:5
msgid "Do you like fashion?"
msgstr ""

#: templates/pathways/fashion.html:7
msgid "Watch this video about making fashion projects."
msgstr ""

#: templates/pathways/fashion.html:8
msgid "Then see what you can do with the dress-up game below."
msgstr ""

#: templates/pathways/fashion.html:9
msgid "Explore other fashion projects and make your own!"
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:6
msgid "Do you like hip-hop?"
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:8
msgid "Watch a video about making hip-hop projects."
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:9
msgid "Then, create your own dance scene!"
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:10
msgid "Check out projects by others for inspiration."
msgstr ""

#: templates/pathways/hiphop.html:32
msgid ""
"\n"
"Want to make your own dance? <a href=\"http://scratch.mit.edu/dance\">Start creating in Scratch!</a> \n"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:9
msgid "Click on blocks to see what they do"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:12
msgid "Try clicking this block"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:17
msgid "Or this block"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:24
msgid "Try changing colors"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:27
msgid "First, select a clothing item"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:32
#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:77
msgid "Then, try this script"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:37
msgid "Test it out!"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:45
msgid "Try changing costumes"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:48
msgid "Select a piece of clothing"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:53
msgid "Then, switch costumes"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:58
msgid "Now, click it!"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:66
msgid "Say hello"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:69
msgid "Select the person"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:73
msgid "Type in a phrase"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:88
msgid "Move the sprites"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:91
msgid "Select an accessory"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:96
msgid "Tell it where to go"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:105
msgid "Other things to try"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:107
msgid "Add a sound"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:111
msgid " Explore other costumes"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:116
msgid "Make longer scripts"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/hiphop-tips.html:7
msgid "Start to Dance"
msgstr ""

#: templates/pathways/includes/tips-layout.html:10
msgid "Things to Try"
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:12 templates/projects/base.html:4
msgid "on Scratch"
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:88
msgid "Projects in "
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:89
msgid "Visit the Studio"
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:111
msgid "Recent "
msgstr ""

#: templates/pathways/layout/base.html:111
msgid " Projects by Scratchers"
msgstr ""

#: templates/privacy_policy.html:29
msgid "Scratch Privacy Policy"
msgstr "스크래치 개인정보처리방침"

#: templates/profiles/includes/favorite_projects_list.html:13
#: templates/projects/project_list.html:35
msgid "Favorites"
msgstr "즐겨찾기"

#: templates/profiles/includes/followers_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:385
msgid "Followers"
msgstr "팔로워"

#: templates/profiles/includes/following_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:348
msgid "Following"
msgstr "팔로잉"

#: templates/profiles/includes/shared_projects_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:239
msgid "Shared Projects"
msgstr "공유한 프로젝트"

#: templates/profiles/includes/studios_following_list.html:12
msgid "Studios I Follow"
msgstr "내가 팔로우 하는 스튜디오"

#: templates/profiles/includes/studios_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:331
msgid "Studios I Curate"
msgstr "내가 큐레이터인 스튜디오"

#: templates/profiles/profile_detail.html:79
#, python-format
msgid "Student of: %(classroom_name)s"
msgstr "%(classroom_name)s의 학생"

#: templates/profiles/profile_detail.html:85
msgid "Scratch Team"
msgstr "스크래치 팀"

#: templates/profiles/profile_detail.html:86
msgid "Teacher Account"
msgstr "교사 계정"

#: templates/profiles/profile_detail.html:87
msgid "Scratch Partner"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:88
msgid "Scratcher"
msgstr "스크래처"

#: templates/profiles/profile_detail.html:89
msgid "New Scratcher"
msgstr "새로 가입한 스크래처"

#: templates/profiles/profile_detail.html:100
#, python-format
msgid "Joined <span title=\"%(tDateLabel)s\">%(tDate)s</span> ago"
msgstr "<span title=\"%(tDateLabel)s\">%(tDate)s</span> 전에 가입함."

#: templates/profiles/profile_detail.html:119
msgid "About me"
msgstr "내 소개"

#: templates/profiles/profile_detail.html:123
msgid "Add a bit about yourself"
msgstr "나를 소개하는 글을 작성해 주세요."

#: templates/profiles/profile_detail.html:146
msgid "What I'm working on"
msgstr "내가 하고 있는 일"

#: templates/profiles/profile_detail.html:150
msgid "Describe what you're working on"
msgstr "내가 요즘에 어떤 일을 하고 있는지 설명해 주세요."

#: templates/profiles/profile_detail.html:191
msgid "What I've been doing"
msgstr "최근 활동"

#: templates/profiles/profile_detail.html:200
msgid "Report this user"
msgstr "신고하기"

#: templates/profiles/profile_detail.html:275
msgid "Favorite Projects"
msgstr "좋아하는 프로젝트"

#: templates/profiles/profile_detail.html:311
msgid "Studios I'm Following"
msgstr "내가 팔로우 하는 스튜디오"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:5
msgid "Become a Scratcher..."
msgstr "스크래처 되기..."

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:10
msgid ""
"Now that you’ve gotten to know Scratch and the Scratch community, you are "
"ready to become a Scratcher. The next few pages describe what that means. On"
" the last page, you can choose to officially become a Scratcher."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:16
msgid "Scratchers are respectful."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:17
msgid ""
"Everyone should feel welcome on Scratch, so we’re careful to be respectful "
"to everyone."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:23
msgid "We’re constructive."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:24
msgid ""
"Many projects are made by kids who are new to Scratch. When we comment on "
"other’s projects, we say something we like about it, and suggest ways to "
"make it better."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:30
msgid "We give credit."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:31
msgid ""
"Anything shared on Scratch can be remixed by everyone. When we remix, we "
"give credit to the original creator."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:37
msgid "We help keep the site friendly."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:38
msgid ""
"Scratch is a fun and friendly place because Scratchers make it that way. If "
"you see a project or comment that’s mean, click Report. "
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:45
msgid "We invite you to become a Scratcher."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:46
msgid "You get to decide if you want to become a Scratcher."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:48
msgid ""
"If you agree to <strong>be respectful</strong>, "
"<strong>constructive</strong>, <strong>give credit</strong>, and "
"<strong>help keep the site friendly</strong>, click \"I agree!\""
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:50
msgid ""
"If you don’t wish to become a Scratcher, just close this page. (If you "
"change your mind later, you can always come back)."
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:55
msgid "Congratulations on becoming a Scratcher!"
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:57
msgid ""
"Congratulations! You’ll notice that the word \"Scratcher\" now appears on "
"your profile page, and under your user icon on forum posts. "
msgstr ""

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:61
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:66
msgid "I agree!"
msgstr "동의!"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:67
msgid "OK!"
msgstr "OK!"

#: templates/projects/base.html:83
msgid "scripts"
msgstr "개 스크립트"

#: templates/projects/base.html:84
msgid "sprites"
msgstr "개 스프라이트"

#: templates/projects/base.html:120
#, python-format
msgid "Thanks to <a href=\"%(remix_profile_url)s\">%(username)s</a> for:"
msgstr "<a href=\"%(remix_profile_url)s\">%(username)s</a>님께 감사드립니다:"

#: templates/projects/base.html:126
msgid "Project Remixed"
msgstr "리믹스한 프로젝트"

#: templates/projects/base.html:137
#, python-format
msgid "Thanks to <a href=\"%(og_profile_url)s\">%(username)s</a> for:"
msgstr "<a href=\"%(og_profile_url)s\">%(username)s</a>님께 감사드립니다:"

#: templates/projects/base.html:143
msgid "Original Project"
msgstr "원본 프로젝트"

#: templates/projects/base.html:157
msgid "not shared"
msgstr "공유되지 않음"

#: templates/projects/base.html:159
#, python-format
msgid "Modified: %(tDate)s"
msgstr "마지막 수정: %(tDate)s"

#: templates/projects/base.html:171 templates/projects/base.html.py:178
msgid "Favorite this project"
msgstr "프로젝트를 즐겨찾기에 추가"

#: templates/projects/base.html:187 templates/projects/base.html.py:193
msgid "Love this project"
msgstr "이 프로젝트가 좋아요"

#: templates/projects/base.html:209
msgid "Total views"
msgstr "전체 조회수"

#: templates/projects/base.html:213
msgid "View the remix tree"
msgstr "리믹스 트리 보기"

#: templates/projects/base.html:235
msgid "Add this project to a studio you curate (or remove it from a studio)"
msgstr "이 프로젝트를 당신이 큐레이트하는 스튜디오에 추가하세요 (또는 이것을 스튜디오에서 제거하세요)"

#: templates/projects/base.html:236
msgid "Just click on the button for any of the studios from the list below"
msgstr ""

#: templates/projects/base.html:248
msgid "Download this project file"
msgstr "프로젝트 파일 다운로드"

#: templates/projects/base.html:271
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:10
msgid "Embed"
msgstr "퍼가기"

#: templates/projects/base.html:276
msgid "Copy and paste the embed code above."
msgstr "위 코드를 복사해서 사용하세요."

#: templates/projects/base.html:280 templates/projects/censored.html:24
#: templates/projects/unshared-owner.html:24
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: templates/projects/base.html:394
msgid "OK, Got it."
msgstr "알겠습니다."

#: templates/projects/base.html:413
msgid "All Tips"
msgstr "모든 도움말"

#: templates/projects/censored.html:11
msgid ""
"This project was removed by the Scratch Team because it was disrespectful, "
"inappropriate for all ages, or otherwise breaks the Scratch community "
"guidelines."
msgstr ""

#: templates/projects/censored.html:13
msgid "It cannot be reshared at any time in the future."
msgstr ""

#: templates/projects/censored.html:15
msgid ""
"\n"
"      Please read the <a href=\"/community_guidelines/\">community guidelines</a> and be sure to edit the project to make sure it's respectful before resharing it.\n"
"      "
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:40
#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:53
msgid "Select a reason why above"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:41
msgid "Please provide a link to the original project"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:42
msgid "Please provide links to the uncredited content"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:43
msgid "Please say why the project is too violent or scary"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:44
msgid ""
"Please say where the inappropriate language occurs in the project (For "
"example: Notes & Credits, sprite name, project text, etc.)"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:45
msgid "Please say the name of the audio file with the inappropriate music"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:46
msgid ""
"Please say where the personal contact information is shared (For example: "
"Notes & Credits, sprite name, project text, etc.)"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:47
msgid ""
"Please be specific about why this project does not follow our Community "
"Guidelines"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:48
msgid ""
"Please say the name of the sprite or the backdrop with the inappropriate "
"image"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:83
msgid "Added to studio"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:85
msgid "Limit of 3 tags."
msgstr "3개의 태그 수 제한."

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:86
msgid "Server error when editing tag.  Please reload the page to see updates."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:87
msgid ""
"Hmm...the bad word detector thinks there is a problem with your tag. Please "
"change it and remember to <a target=\\\"_blank\\\" "
"href=\\\"/community_guidelines/\\\">be respectful</a>."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:88
msgid "Please choose a reason for reporting this project from the dropdown."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:17
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:17
msgid "Report and Unshare"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:19
msgid ""
"Type in a reason for removing this project. The project will no longer be "
"visible on the website, but it will still exist in the student's My Stuff. "
"The Scratch Moderation Team will also be alerted."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:28
msgid "The project has been unshared and reported to the Scratch Team."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:31
msgid "Report as inappropriate"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:35
#, python-format
msgid ""
"From the dropdown below, please select the reason why you feel this project "
"is disrespectful or inappropriate, or otherwise breaks the <a "
"href=\"%(community_guidelines_url)s\" target=\"_blank\">Scratch Community "
"Guidelines.</a>"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:38
#, python-format
msgid ""
"If your report is about disrespectful or inappropriate use of Cloud Data, "
"you can view the <a href=\"%(cloud_data_url)s\">list of all Cloud Data "
"operations</a> for this project."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:43
msgid "Select a reason"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:44
msgid "Exact Copy of Project"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:45
msgid "Uses Image/Music Without Credit"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:46
msgid "Too Violent or Scary"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:47
msgid "Inappropriate Language"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:48
msgid "Inappropriate Music"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:49
msgid "Inappropriate Images"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:50
msgid "Sharing Personal Contact Information"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:51
msgid "Other"
msgstr ""

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:75
msgid ""
"This has been permanently unshared because of the way it violated the "
"Community Guidelines."
msgstr ""

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:7
msgid "More projects by"
msgstr "더 많은 프로젝트 - 만든 이:"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:16
msgid "Creator"
msgstr "제작자"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:39
msgid "More projects (temporarily disabled)"
msgstr "더 많은 프로젝트 (임시로 차단됨)"

#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:3
#: templates/projects/shared-other.html:26
msgid "Instructions"
msgstr "사용 방법"

#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:5
msgid "Tell people how to use your project</br>(such as which keys to press)."
msgstr "사람들에게 당신의 프로젝트를 어떻게 사용하는지 알려주세요</br>(어느 키를 눌러야 하는지 등을요)."

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:6
#: templates/projects/shared-other.html:42
msgid "Notes and Credits"
msgstr "참고사항 및 참여자"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:6
#: templates/projects/shared-other.html:42
msgid "added by"
msgstr "추가한 스크래처:"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:10
msgid "How did you make the project?"
msgstr "이 프로젝트를 어떻게 만들었나요?"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:12
msgid ""
"Did you use ideas, scripts, or artwork from other people? Thank them here."
msgstr "다른 사람의 아이디어, 스크립트, 또는 그림을 사용했나요? 그들에게 감사의 글을 적으세요."

#: templates/projects/includes/owner/editable-wip.html:4
#: templates/projects/shared-other.html:17
msgid "Draft"
msgstr "초안"

#: templates/projects/includes/project_list.html:10
#, python-format
msgid "%(tDate)s ago"
msgstr "%(tDate)s 전"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:4
msgid "Add project to studios"
msgstr "스튜디오에 프로젝트 추가하기"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:9
msgid "Embed project on other websites"
msgstr "다른 웹사이트에 프로젝트 넣기"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:16
msgid "Report and Unshare this project"
msgstr "이 프로젝트를 신고하고 비공유하기"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:19
msgid "Report project as inappropriate"
msgstr "부적절한 프로젝트 신고하기"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:20
msgid "Report this"
msgstr "신고하기"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:27
msgid "View Cloud Data activity for this project."
msgstr "이 프로젝트의 클라우드 데이터 활동 보기"

#: templates/projects/project_list.html:10
msgid "Newest Projects"
msgstr "최신 프로젝트"

#: templates/projects/project_list.html:13
msgid "Projects selected by"
msgstr ""

#: templates/projects/project_list.html:16
msgid "Featured Projects"
msgstr "최근 프로젝트"

#: templates/projects/project_list.html:20
#: templates/projects/project_list.html:24
#: templates/projects/project_list.html:28
msgid "What the Community is"
msgstr ""

#: templates/projects/remixtree.html:6
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Remix tree for \"%(projectTitle)s\"\n"
msgstr ""
"\n"
"\"%(projectTitle)s\"의 리믹스 트리\n"

#: templates/projects/remixtree.html:28
msgid "Remix tree"
msgstr "리믹스 트리"

#: templates/projects/shared-other.html:69
#: templates/projects/shared-owner.html:42
#, python-format
msgid "Shared: %(tDate)s"
msgstr "공유됨: %(tDate)s"

#: templates/projects/shared-owner.html:10
msgid "Your project is now shared."
msgstr "프로젝트는 이제 공유됩니다."

#: templates/projects/shared-owner.html:15
msgid ""
"Congratulations on sharing your project! Other people can now try it out, "
"give comments, and remix it."
msgstr "당신의 프로젝트가 공유되었습니다. 다른 사람이 실행해볼 수 있고 댓글을 달 수 있고 리믹스할 수 있습니다!"

#: templates/projects/unshared-owner.html:19
msgid ""
"This project is not shared -- so only you can see it. Click share to let "
"everyone see it!"
msgstr "이 프로젝트는 아직 공유되지 않았습니다 -- 당신만 볼 수 있습니다. 공유해서 다른 사람도 볼 수 있게 해봅시다!"

#: templates/projects/unshared-owner.html:37
msgid "Note: This project is in the trash folder"
msgstr "노트: 이 프로젝트는 휴지통에 있습니다."

#: templates/projects/unshared-owner.html:39
msgid "Note: this project is not visible, it was "
msgstr ""

#: templates/projects/unshared-owner.html:66
msgid "Unshared"
msgstr "공유되지 않음"

#: templates/projects/user-flagged.html:9
msgid ""
"We've received your report. The Scratch Team will review the project, and "
"decide whether or not it should stay on the site based on the <a "
"href='/community_guidelines'>Scratch Community Guidelines</a>."
msgstr ""

#: templates/registration/login.html:39
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: templates/registration/login.html:40
msgid "Forgot username or password?"
msgstr "사용자 이름이나 비밀번호를 잊었습니까?"

#: templates/registration/password_reset_complete.html:8
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:13
msgid "Password reset confirmation"
msgstr "비밀번호 초기화 확인"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:26
msgid "New Password"
msgstr "새 비밀번호"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:35
msgid "Change my password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:46
msgid "Your must enter a password"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_done.html:8
msgid "Password reset email sent..."
msgstr "비밀번호 초기화 이메일 보냄..."

#: templates/registration/password_reset_done.html:18
msgid ""
"We have sent password reset instructions to your teacher through email. If "
"your teacher does not receive the email, be sure to ask them to check their "
"spam folder."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_done.html:22
msgid ""
"We've e-mailed instructions for resetting your password to the e-mail "
"address you provided, or the email associated with your account. If you "
"don't receive it shortly, be sure to check your spam folder."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:14
#: templates/registration/password_reset_email.txt:7
msgid ""
"You're receiving this email because you requested a password reset for your "
"user account on Scratch. If you didn't request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:15
#: templates/registration/password_reset_email.txt:9
#, python-format
msgid "This email was requested with the IP address %(ip)s."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:19
#: templates/registration/password_reset_email.txt:11
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:26
#: templates/registration/password_reset_email.txt:18
msgid ""
"You're receiving this e-mail because you requested a password reset for your"
" user account at Scratch. If you didn’t request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:29
#: templates/registration/password_reset_email.txt:20
msgid "Here are the username(s) associated with this email address:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email.html:35
#: templates/registration/password_reset_email.txt:25
msgid "Go here to change the password:"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_email_subject.html:2
msgid "Reset your password - Scratch"
msgstr ""

#: templates/registration/password_reset_form.html:8
msgid "Reset Password"
msgstr "비밀번호 초기화"

#: templates/registration/password_reset_form.html:16
msgid "Whoops, forget your password or username?"
msgstr "이런, 비밀번호나 사용자이름을 잊어버렸나요?"

#: templates/registration/password_reset_form.html:19
msgid ""
"No problem, just enter your username or your email and we will send you an "
"email with instructions to reset your password."
msgstr ""
"문제는 없습니다, 그냥 당신의 아이디나 당신의 이메일 주소를 입력하시면 저희가 당신의 비밀번호 재설정에 대한 안내 이메일을 보내드릴 "
"것입니다."

#: templates/registration/password_reset_form.html:25
msgid "Enter Username"
msgstr "사용자 이름 입력"

#: templates/registration/password_reset_form.html:35
msgid "Email address you registered with"
msgstr "가입할 때 사용한 이메일 주소"

#: templates/registration/password_reset_form.html:39
msgid "Send me a password reset link!"
msgstr "비밀번호 재설정 링크 보내기!"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:8
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, <strong>%(username)s</strong>!"
msgstr "스크래치에 오신 것을 환영합니다, <strong>%(username)s</strong>님!"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:10
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:6
msgid ""
"We're thrilled that you’ve joined our growing community! With Scratch, you "
"can program your own interactive stories, games, and animations — and share "
"your creations with others in the community."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:12
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:8
msgid "What's Next?"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:22
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:17
msgid "Want to learn more?"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:24
#, python-format
msgid ""
"Check out our <a href=\"%(about_url)s\">About Scratch</a> page, <a "
"href=\"%(faq_url)s\">Frequently Asked Questions</a>, and <a "
"href=\"%(discuss_url)s\">Discussion Forums</a>, to learn more about Scratch."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:27
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"Team and Scratch Foundation with coding tips, inspirational stories, project"
" ideas, and more. The Scratch Foundation is a non-profit that supports "
"Scratch educational initiatives. You can unsubscribe from within the updates"
" or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.html:29
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"team with coding tips, inspirational stories, project ideas, and more. You "
"can unsubscribe from within the updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:4
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, %(username)s!"
msgstr "스크래치에 오신 것을 환영합니다,  %(username)s님!"

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:19
#, python-format
msgid ""
"Check out our About Scratch page (%(about_url)s),Frequently Asked Questions "
"(%(faq_url)s), and Discussion Forums (%(discuss_url)s), to learn more about "
"Scratch."
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:22
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"team and Scratch Foundation with coding tips, inspirational stories, project"
" ideas, and more. The Scratch Foundation is a non-profit that supports "
"Scratch educational initiatives. You can unsubscribe from within the updates"
" or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:24
msgid ""
"Check out our About Scratch page, Frequently Asked Questions, and Discussion"
" Forums, to learn more about Scratch. Going forward, you will also receive "
"occasional updates from the Scratch team with coding tips, inspirational "
"stories, project ideas, and more. You can unsubscribe from within the "
"updates or by clicking below:"
msgstr ""

#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:46
#, python-format
msgid "Joined %(tDate)s ago / "
msgstr "%(tDate)s 전에 가입 / "

#: templates/stats/country.html:9
msgid "Community statistics for Brazil at a glance"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:22 templates/stats/country.html.py:67
#: templates/stats/country.html:86 templates/stats/country.html.py:105
#: templates/stats/country.html:124 templates/stats/country.html.py:143
#: templates/stats/index.html:23 templates/stats/index.html.py:70
#: templates/stats/index.html:89 templates/stats/index.html.py:108
#: templates/stats/index.html:127 templates/stats/index.html.py:146
#: templates/stats/index.html:165 templates/stats/index.html.py:185
msgid "Data generated on:"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:30
msgid "Detailed trends for Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:33 templates/stats/index.html:59
msgid "Monthly Activity Trends"
msgstr "월별 활동량 추세"

#: templates/stats/country.html:36 templates/stats/index.html:78
msgid "Monthly Active Users"
msgstr "월별 활동 사용자"

#: templates/stats/country.html:39 templates/stats/index.html:97
msgid "Age Distribution of New Scratchers"
msgstr "신규 스크래처의 연령 분포"

#: templates/stats/country.html:42 templates/stats/index.html:135
msgid "Monthly Project Shares"
msgstr "월별 프로젝트 공유"

#: templates/stats/country.html:45 templates/stats/index.html:154
msgid "Monthly Comment Activity"
msgstr "월별 댓글 활동"

#: templates/stats/country.html:56
msgid "Monthly Activity Trends from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:75
msgid "Monthly Active Users from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:94
msgid "Age Distribution of New Scratchers from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:113
msgid "Monthly Project Shares from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/country.html:132
msgid "Monthly Comment Activity from Brazil"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:9
msgid "Community statistics at a glance"
msgstr "한 눈에 보는 커뮤니티 통계"

#: templates/stats/index.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numstudios\"></span> studios created</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> 개의 프로젝트가 공유되었고,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span>명의 사용자가 등록되었고,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> 개의 댓글이 게시되었고,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numstudios\"></span> 개의 스튜디오가 만들어졌습니다.</li>\n"
"                <li>&hellip;그리고 지금도 계속 늘어나고 있습니다!</li>\n"
"                "

#: templates/stats/index.html:31
msgid "Website traffic last month"
msgstr "지난 달의 웹사이트 트래픽"

#: templates/stats/index.html:39
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\">%(pageviews)s pageviews</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visits)s visits</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visitors)s unique visitors</li>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <li class=\"data\">페이지뷰 %(pageviews)s </li>\n"
"                <li class=\"data\">방문수 %(visits)s </li>\n"
"                <li class=\"data\">순방문자 수 %(visitors)s</li>\n"
"                "

#: templates/stats/index.html:49
msgid "Data generated from Google Analytics on:"
msgstr ""

#: templates/stats/index.html:116
msgid "Scratchers Worldwide"
msgstr "국가별 스크래처 분포"

#: templates/stats/index.html:173
msgid "Scratch Block Usage (random sample)"
msgstr "스크래치 블록 사용 (임의 표본 조사)"

#: templates/stats/index.html:181
msgid "Click on a cell to zoom in or out"
msgstr "각 칸을 누르시면 확대 축소 됩니다"

#: templates/temporarily-disabled.html:6
msgid "We'll be Back Soon-  Scratch"
msgstr ""

#: templates/temporarily-disabled.html:11
msgid "Coming Back Soon..."
msgstr "개봉박두..."

#: templates/terms_of_use.html:27
msgid "Scratch Terms of Use"
msgstr "스크래치 약관"

#: userprofiles/models.py:118
msgid "Featured Project"
msgstr "특집 프로젝트"

#: userprofiles/models.py:119
msgid "Featured Tutorial"
msgstr "특집 튜토리얼"

#: userprofiles/models.py:120
msgid "Work In Progress"
msgstr "작업 중인 프로젝트"

#: userprofiles/models.py:121
msgid "Remix This!"
msgstr "이것을 리믹스해보세요!"

#: userprofiles/models.py:122
msgid "My Favorite Things"
msgstr "내가 가장 좋아하는 것"

#: userprofiles/models.py:123
msgid "Why I Scratch"
msgstr "내가 스크래치를 하는 이유"

#: userprofiles/models.py:141
msgid "user profile"
msgstr "사용자 프로필"

#: userprofiles/models.py:142
msgid "user profiles"
msgstr "사용자 프로필"

#: userprofiles/views.py:366
msgid ""
"Woah, seems like you're following people really quickly. Please wait a bit "
"longer between following people."
msgstr "오, 당신이 사람들을 아주 빠르게 팔로우하는 것처럼 보이는군요. 사람들을 팔로우하기까지 약간 더 기다려 주세요."
